<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
    <compendium version="5" auto_indent="NO">

<!--Elfi-->

        <background>
            <name>Gens Julia</name>
            <proficiency>History,Arcana</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Sebbene ricordino gli Umani, sono più affascinanti e apparentemente senza difetti. I loro lineamenti sono proporzionati e i corpi asciutti e longilinei, la pelle priva di imperfezioni, i capelli fluenti dai colori iridescenti, gli occhi taglienti come pietre preziose. Le orecchie a punta sono gli unici tratti caratteristici e inconfondibili, comuni alle diverse sottorazze riunite in questa Famiglia (Elfi Alti, Elfi dei Boschi e Mezzelfi). Abiti fluenti, generalmente dei colori della primavera e dell'estate, avviluppano questi esseri antichi. Amano le gemme e l'oro, con cui decorano armi e oggetti d'uso quotidiano. La Gens Julia persegue. una propria agenda: mossi da una fede cieca in se stessi, rasentando le manie d'onnipotenza. Trascorrono molto. tempo studiando, campo nel quale eccellono, e per questo si considerano gli unici degni dell'appellativo di Cacciatori.
                    
                • Skill Proficiencies: Storia, Arcana
                • Tool Proficiencies: Borsa da erborista
                • Equipment: Borsa da erborista, testi di occulto e un filatterio.
                • Language: Latino e Comune
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Lifestyle</name>
                <text>Analitici</text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Legame al Wyrm: La Realtà Straordinaria ha origine antica, quasi come gli Elfi. La storia tramandata è falsa: non tiene conto del punto di vista delle altre razze. Durante una Caccia, se viene scoperto il nome della preda, puoi effettuare tutti i test di Storia con vantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Sangue impuro: Ogni interazione sociale con gli Umani dovrà essere effettuata con svantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Solo individui appartenenti a razze minori possono essere servitori nelle case della Gens Julia. Spesso schiavizzati, generalmente sono Elfi dei Boschi o Mezzelfi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Costruite in parchi bellissimi, mantenuti costantemente come vere e proprie opere d'arte, e popolati da molti animali selvatici.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Armistice-->

        <background>
            <name>Armistice</name>
            <proficiency>History,Arcana</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>sotto il nome di Dolores Armistice si sono riuniti i Forgiati, macchine costruite per la Caccia, dopo la scoperta del proprio retaggio. Ricettacoli del Sangue Puro hanno rinsaldando il voto della Caccia. La Famiglia accoglie qualunque forma di Forgiato e gli umani interessati alla ricerca e alla sperimentazione di meraviglie meccaniche. I membri umani tuttavia sono guardati con sospetto e talvolta con vero e proprio disprezzo dai Cacciatori delle altre Famiglie, soprattutto tra i più devoti al Dogma. Per questo motivo sono pochi e molto motivati. Gli Armistice differiscono molto nel vestiario: da chi ha voluto mantenere il proprio aspetto meccanico e lo esibisce con orgoglio a chi invece aderisce alle convenzioni sociali servendosi di ampi abiti per coprire le placche di metallo. Tutti però portano con sè attrezzi della propria professione O scienza, sempre pronti per essere usati.
                
                • Skill Proficiencies: Storia, Arcana
                • Tool Proficiencies: Due a scelta
                • Equipment: Strumenti da artigiano (a scelta), pezzi di ricambio mecccanici.
                • Language: Una a scelta e il Comune
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Lifestyle</name>
                <text>Analitici</text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Creatori di Meraviglie: Possono scegliere fino ad un oggetto dal Reliquiario di un'altra Famiglia, purché non sia Unico. Si tratta di una copia, meccanica che ne riproduce gli effetti.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Androidi: Dato il loro aspetto meccanico, sono ostracizzati nelle occasioni sociali e, nonostante il loro retaggio, evitati nelle riunioni nobiliari. Forti pregiudizi sulla loro natura e la difficile gestione delle ritrovate emozioni li rendono alieni ai giochi di corte. Dispongono di svantaggio nelle relazioni sociali.                
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Data la loro natura in genere non ne usano, ma spesso prendono a servizio degli umani per quei lavori che richiedono il contatto con il popolo e i cittadini comuni.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Utilizzano vecchie dimore abbandonate e ristrutturate, principalmente con laboratori e arredamenti funzionali e spartani.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Milano-->

        <background>
            <name>Terzaghi</name>
            <proficiency>Acrobatics,History</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Un Terzaghi non perderà occasione per fare qualcosa di avventato, spesso a scapito della sua stessa vita, contando su una mente equilibrata e un corpo allenato, dimenticandosi della fortuna. Capelli neri ricci, occhi color della pece e una carnagione bronzea li identificano come la Famiglia più mediterranea tra tutte, probabilmente originaria dell'antica Grecia. Scolpiscono i loro corpi con allenamenti estenuanti e addestrano le loro menti con letture noiose e inutilmente complicate. Vestono dei colori della foresta, con comodi abiti che lascino liberi i movimenti, abbellendoli con ninnoli e piccole pietre preziose. Hanno un alto senso dell'onore, basato sull'antica saggezza e l'immenso orgoglio feroce, che mostrano, fieri, in battaglia. Hanno meritato l'appellativo di Cacciatori Avventati. Molti sostengono che siano dei pazzi sanguinari e violenti, che odiano i demoni, mentre i Terzaghi vedono se stessi come eroi pronti al sacrificio per offrire un'opportunità agli Umani, altrimenti oppressi.
                
                • Skill Proficiencies: Acrobatica, Storia
                • Tool Proficiencies: Scacchi
                • Equipment: un set di scacchi, alcuni vestiti preziosi e un anello con sigillo
                • Language: una lingua proibita e una estera
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Lifestyle</name>
                <text>Avventato</text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Autorevolezza Mentre si trovano in città possono aggregare dei popolani, che seguiranno gli ordini in rispetto della loro figura autorevole.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Sangue caldo                
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Prediligono chi sa sostenere le proprie idee, senza distinzione alcuna
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Caseggiati assai accoglienti e luminosi, dai camini sempre accesi, amano vivere con le maniche corte anche d'inverno.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Della Torre</name>
            <proficiency>Athletics,Arcana</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Sempre ammantati da un'aura misteriosa hanno occhi chiari e cristallini, retaggio di una discendenza lontana. Eredi di una famiglia antica senza più radici, amano vestirsi alla moda di diverse culture, accostando ai costumi in voga dei dettagli "demodé". Il loro legame con la Straordinaria Realtà li porta a volersi confondersi con l'ambiente, durante la Caccia. Iniziato il combattimento, la loro natura muta, mostrando il vero legame con il mondo oscuro: divengono feroci e sanguinari, spesso confondibili con gli orrori minori. La tradizione narra di alcuni Della Torre che, trovati degli orrori, si sarebbero legati al loro sangue attraverso epici e innominabili rituali. Da questo deriva sia la loro posizione sociale che la loro conoscenza della Straordinaria Realtà, indiscutibile e assai pericolosa.
                
                • Skill Proficiencies: Atletica, Arcana
                • Tool Proficiencies: Scorte da Alchimista
                • Equipment: Strumenti dell'Artigiano (Alchimia) e dei testi sull'occulto.
                • Language: una lingua proibita e il Comune
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Lifestyle</name>
                <text>Curiosi</text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Conoscenza della Straordinaria Realtà I Della Torre hanno un legame con la Straordinaria Realtà. Quando si trovano in Caccia, se scoprono il nome della loro Preda, possono effettuare le prove di Arcana relative ad essa con vantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                     Legati alla Straordinaria Realtà Quando entrano in contatto con la Straordinaria Realtà, devono recuperarne una parte ed effettuare un rito per legare il loro sangue a quello della Preda.                
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    I Della Torre hanno la reputazione di accogliere i rifugiati, in particolare quelli che hanno avuto le loro case e terre conquistate e tolte loro.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Forti e resistenti strutture in cui poter costruire una sorta di monarchia democratica.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Lurani</name>
            <proficiency>Deception</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Coltivano ossessivamente il loro aspetto intimidatorio e spaventoso con zelo e coscienza. Capelli scuri, pelle chiara, occhi azzurri e un sorriso bianchissimo, sepolto sotto labbra imporporate. Tutto è rivolto alla proiezione di un'aura di autorità: abiti stretti e lucenti, cuoio o seta laccata, gioielli di alta finitura con istoriati simboli di potere. Dominanza e sottomissione, padrone e servo, sono le basi della società per i Lurani. La gerarchia è tutto, nessun'altra Famiglia ha una struttura così cristallizzata: politica e potere sono le uniche monte di scambio; la leadership l'unico bene accumulabile. I loro prodigi machiavellici e la loro costante manipolazione hanno regalato loro il nome di Cacciatori Sanguinari. Nessuno si fida di loro e questo li rende molto orgogliosi del loro lavoro.
                
                • Skill Proficiencies: Persuasione o Intimidazione, Inganno
                • Tool Proficiencies: Borsa dell'erborista
                • Equipment: Borsa dell'erborista, un anello con sigillo.
                • Language: Tre lingua proibite e il Comune
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Lifestyle</name>
                <text>  </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Paura sociale: Data la loro nomea, sono sempre ben accetti tra i Nobili, indipendentemente dalle loro azioni e dalle loro parole: è sempre meglio che averli come nemici.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Paura asociale: Ognuno può essere una preda. Anche un Lurani. Tenere costantemente tutti sotto il proprio dominio è il miglior modo di non essere una preda.                
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Pii e devoti sottoposti cresciuti per servire fedelmente, preferibilmente di razze inferiori.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Sono assai silenziose, tenute in stretto decoro da un arredamento ben delineato e minimale.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Odescalchi</name>
            <proficiency>Stealth,Intimidation</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Corporature tozze, tignose, dalla pelle grigia e tirata, denti gialli e storti, occhi grigi iniettati di sangue. Il loro marchio distintivo è il ghigno che hanno stampato in faccia, con la bocca che sembra pronta a mordere qualcosa, qualunque cosa. Vestono in comodi e semplici abiti larghi, spesso macchiati, forse del sangue dell’ultima cena o dell’ultima rissa. Sono ribelli e cocciuti nel profondo, rancorosi verso chiunque abbia più potere di loro. Amano ricordare agli altri chi sono e cosa sono capaci di fare pur di ottenere quello che vogliono. Cacciatori Collerici per loro è un simpatico vezzeggiativo. Una volta erano considerati affidabili e leali, ma non si ricorda più il perché.
                
                • Skill Proficiencies: Furtività e Intimidire
                • Tool Proficiencies: Sostanze da avvelenatore
                • Equipment: sostanze da avvelenatore e alcuni ninnoli senza alcun valore apparente.
                • Language: Una lingua proibita e Comune
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Rete di farabutti: In città hanno la possibilità di ricevere assistenza su piccole questioni e generiche informazioni, come trovare un rifugio sicuro o saperechili insegue.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Figure di potere: Sopportano malamente le uniformi e i gradi, attaccando briga con chiunqueosi impartire loro un ordine, anche se sotto forma di gentile consiglio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    ladri e furfanti, figli della strada.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Piccole case dove pranzi luculliani e cene pantagrueliche trovano posto al pari delle sale da guerra.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Castiglioni</name>
            <proficiency>Persuasion,Insight</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>
                 Figli dell’aristocrazia dell'Europa nordoccidentale, hanno lineamenti taglienti: nasi affilati, zigomi alti e orecchie affusolate; capelli biondo cenere, quasi bianchi, con occhi blu cobalto o verde foresta. Hanno vestiti molto ricercati, nei quali inseriscono i trofei ricavati dalle prede, siano esse animali od orrori. Sono le linea di sangue europea più pura che esista, diretti discendenti dalle casate maggiori. Rappresentano ciò che ci si aspetta da loro: forza, nobiltà, perseveranza, lealtà e magnificenza. Sono combattenti instancabili, impassibili. Sono i Cacciatori Placidi. Sono tacciati, però, di essere solo l'ombra dell'impero che fu. Dei rititradizionali, anche religiosi, ignoranoil significato e la forma ha sostituito il contenuto. Spessp il loro potere risiede nel loro nome più che nelle loro braccia.
                   
                • Skill Proficiencies: Persuasione e Intuizione
                • Tool Proficiencies: Scacchi
                • Equipment: simboli sacri di diversi Santi, una cote per affilare e due anelli con sigilli imperiali.
                • Language: Due lingue proibita e Comune
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Nessuno
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Nessuno
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Umili uomini, spesso anziani, che rammentano o si crogiolano del tempo che fu.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                     possiedono le più solide e quadrate, le più antiche, come, segno della loro potenza. Nei loro corridoi si alternano altari ad armature lucenti, affreschi di Santi a lame affilate
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Decurioni</name>
            <proficiency>Athletics, Deception</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Filiformi e pallidi, dai movimenti disconnessi e dinoccolati, come se non avessero cartilagini. Denti bianchissimi, labbra scure e occhi profondi e neri. Difficilmente guardano qualcuno direttamente negli occhi, preferiscono uno sguardo di sottecchi che nessuno possa notare. Odore di terra smossa accompagna le figure intabarrate in strettissimi abiti neri dalla foggia antica, spesso ornati di argento. Cacciatori Malinconici è l'etichetta che le altre famiglie attribuiscono ai membri dei Decurioni. Oscuri e misteriosi, vengono fraintesi e, ad essere sinceri, la cosa non dispiace loro. Ritenuti bugiardi e spaventosi, vengonoscherniti e ignorati in egual misura. Ignorano le parole degli altri, ritenendo più importante la loro ossessione nel raccogliere segreti e conoscenze dimenticate. Sono solerti collezionisti, raccogliendo oggetti dimenticati, anche apparentemente senza senso.
                   
                • Skill Proficiencies: Atletica, Inganno
                • Tool Proficiencies: Arnesi da Falsario
                • Equipment: Arnesi da Falsario, alcuni ninnoli di poco conto e delle piume.
                • Language: Due lingue proibita e Comune
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Ricercatore: Essendo raccoglitori e collezionisti, i Decurioni hanno accesso a informazioni spesso difficili da reperire. Una volta. a sessione possono richiedere un'informazione importante sulla Caccia in'atto.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Assenti: I Decurioni, sempre distratti da qualche particolare, si perdono spesso nozioni fondamentali. Il personaggio colmerà le lacune con sue personalissime idee.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Reietti della società, razze minori e di sangue impuro.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Prediligono case dall'aspetto tagliente e dalle rifiniture in ferro, con altissime vetrateecolori tenui.
                </text>
            </trait>
        </background>  


        <background>
            <name>Trivulzio</name>
            <proficiency>History, Religion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Le loro fattezze sono pure e perfette, totalmente simmetriche e seguono le regole imposte dalla scultura greca. Capelli castani dai riflessi dorati, pelle candida come la neve e occhidai colori accesi e vivaci, dall’ambra allo smeraldo. Amano ammantarsidi ricercatissimi abiti di finissime stoffe, decorati con perle e pietre preziose. Sempre calmi e posati, sono i figli dell'antica nobiltà romana. Questa loro regalità li ha fatti soprannominare Cacciatori Flemmatici. Si consideranoi più puri e i migliori tra i guerrieri. Vorrebbero cancellare l'influenza della Straordinaria Realtà con le loro antiche tradizioni. Per questo sono riluttanti a mescolarsi con altri Nobili, considerandolo un pericolo per la loro purezza.

                • Skill Proficiencies: Storia, Religione
                • Tool Proficiencies: Strumenti dell’artigiano (Calligrafo)
                • Equipment: Scorte da Calligrafo, un simbolo sacro e alcune pergamenecolsigillo papale.
                • Language: Una a scelta e Comune
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Veri nomi: Hanno appreso le antiche conoscenze dei loro avi. Possono conoscere dei dettagli sulle bestie che incontrano durante una Caccia, effettuando un test di Sopravvivenza o Natura con vantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Noblesse Oblige: Nessuno è all’altezza di un Trivulzio, nemmeno i membri delle altre Famiglie. Non mancherà occasione per ricordarglielo.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Solo Umani, tra i miglioriartigiani e figli cadetti, possono servire questa casata.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Sontuose e prospere, ricche di cimeli di famiglia e ritratti di personaggiillustri.
                </text>
            </trait>
        </background> 

<!--Arezzo-->

        <background>
            <name>Tarlati</name>
            <proficiency>Athletics, Intimidation</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>"Diavoli" o "Peste di Toscana" cosi, spesso gli avversari politici definiscono i membri della famiglia Tarlati, questo fino a che non ci si ritrova davanti a un mostro terrificante, a quel punto avere al fianco un Tarlati può fare la differenza tra la vita e la morte, grazie all'abilità nel combattimento. Famiglia aretina antichissima, hanno come loro punto di forza una fortezza nei colli intorno alla città.chiamata "Pietramala", li si addestrano i giovani Tarlati, cosi da diventare guerrieri temibili. Girano molte storie su Pietramala, c'è chi dice che le porte della fortezza siano sempre aperte, anche di notte, a gesto di sfida verso gli orrori del mondo. Ghibellini di fede incrollabile, si sono da tempo insediati in città dove curano gli interessi imperiali. Qualcuno li definisce "dal sangue nero", e inun mondo doveil sangue puro è tutto, fa bene a dirlo sottovoce, perché se questa offesa arrivasse all'orecchio di un membro della Famiglia incorrerebbe nella sua ira, e nella furia più incontrollata e distruttiva.

                • Skill Proficiencies: Atletica, Intimidire
                • Tool Proficiencies: Kit da Forgiatura
                • Equipment: Cote per affilare e anello con sigillo imperiale
                • Language: Etrusco e Comune
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Il ferro dell’Imperatore: La fedeltà della Famiglia all'Impero è fuori discussione, portano avanti la causa ghibellina con pugno di ferro. Facendosi rispettare dagli amici e temere dai nemici, per questo un Tarlati dispone di vantaggio quando tratta con membri Ghibellini.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Sangue Nero: Qualcosa. nell’indole dei Tarlati riemerge quando. si sentono offesi, qualcosa che fa ribollire il sangue nelle vene e perdere il controllo, lasciando spazio a un’ira furibonda, che dilaga nella mente fino a esplodere, ignorando qualsiasi conseguenza.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Combattenti impavidi, Fabbri
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Case-torri nel centro storico, non sfarzose ma facilmente difendibili.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Ubertini</name>
            <proficiency>Persuasion, Nature</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>I conti Ubertini da Chitigliano, castello che da loro il titolo comitale, è stato per secoli il centro principale della Famiglia, grazie al quale hanno potuto costruire una fitta rete di legami grazie a parenti, vassalli e clienti, acquisendo in questo modo il controllo di vaste aree e castelli. Ma non gli bastava la loro posizione di grandi feudatari del contado, si sono inurbati e sono subito entrati nel vivo delle vicende politiche cittadine, hanno militato in più fazioni facendosi amici influenti in entrambi gli schieramenti, questo grazie anche alla loro saggezza e sconfinata conoscenza. La loro capacità politica li ha portati a scalare le gerarchie culminando con l'ascesa di Guglielmino degli Ubertini, attuale Vescovo-conte di Arezzo, si dice più avvezzo alla Caccia che al pastorale. Grazie a questa importante figura nonostante la loro fede ghibellina tengono le redini della città mediando tra le Famiglie Nobili che appoggiano il Dogma o l'Impero, mantenendo una parvenza di pace cittadina. Questo per poter continuarei loro studi indisturbati.

                • Skill Proficiencies: Persuasione, Natura
                • Tool Proficiencies: Strumenti da Alchimista
                • Equipment: Vesti da studioso e kit da Alchimia
                • Language: Comune, Germanico e Latino
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Custodi delle Scienze: Grazie all’intercessione del Vescovo-conte tutti i membri della Famiglia hanno libero. accesso all’imponente biblioteca cittadina. All’interno sono custoditi migliaia di volumi, accumulati da secoli che contengono qualsiasi tipo di sapere, anche proibito.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Sete di Conoscenza: La voglia e curiosità diapprendere nuove coseè insita in ogni membro della Famiglia, farebbero di tutto per recuperare un antico libro dei saggi del passato o scoprire uno dei segreti del mondo
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Universitari e Studiosi
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                     Palazzi meravigliosi con giardini botanici e strutture sotterranee
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Bostoli</name>
            <proficiency>Religion, Deception</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Da sempre vassalli del vescovo del Pionta e strenui difensori della chiesa Dogmatica Aretina, è una delle più influenti famiglie della città. Retti e osservanti dei precetti dogmatici quasi a rasentare il fanatismo. Con ingenti somme di denaro hanno promosso. l’edificazione di cattedrali, conventi e celebrazioni per il Santo patrono della città, di cui portano l’effige sempre indosso. Da tempo immemore cercano di avere l'egemonia sopra le altre Famiglie, in particola i Tarlati loro acerrimi nemici. Questo. grande potere e influenza viene da una importante risorsa familiare, un'enormeschiera di uomini con occhi e orecchie ben puntate in ogni piazza, taverna e vicolo della città, niente può sfuggire alle strette maglie di questa rete, specialmente i peccati verso il Dogma. Grazie al loro impegno di difensori della fede sono una Famiglia di spicco fra i guelfi, anche se con l'avvento del vescovo Ubertini, ghibellino, hanno visto i privilegi e il loro potere scemare, Non sono certo rimasti con le mani in mano, in città si mormora che si trovino confidenti abituali dell’Inquisitore cittadino, sempre affamato di peccati altrui.

                • Skill Proficiencies: Religione, Raggirare
                • Tool Proficiencies: Arnesi da Falsario
                • Equipment: Anello con simbolo di S. Donato
                • Language: Comune e Latino
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Confidenti del Dogma: I Bostoli sono rispettati e tenuti in grande considerazione dal Dogma per le informazioni eil supporto che forniscono. Dispongono di vantaggio quando trattano con i membri del Dogma o la parte guelfa.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Confidenti del Dogma: Essere diventati confidenti dell’Inquisizione ha i suoi vantaggi ma anche i suoi svantaggi, la gente comune del popolo non si fida di loro per paura di essere segnalati all’Inquisitore, un membro della Famiglia Bostoli dispone di svantaggio quando tratta con i popolani.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    ecclesiastici e Informatori.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Palazzi con annesse chiese o cappelle.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Camaiani</name>
            <proficiency>Perception, Insight</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Una delle grandi casate aretine da sempre fedele alla parte guelfa, la Famiglia per molti anni ha tentato di togliere ai Bostoli l'egemonia sulla fazione. Potendo contare su un enorme potere economico, ha riempito gli offertori del Dogma di ingenti somme di denaro oltre a finanziare grandi palazzi cittadini e opere d'arte, guadagnandosi la fama di mecenati. Sono probabilmente la Famiglia più ricca della città posseggono sedi mercantili in ogni posto raggiungibile, commerciando in tessuti pregiati e porcellana proveniente dalle lontane terre d'oriente, il loro senso degli affari non sbaglia un colpo. Ma il guadagno più ingente viene dalle botteghe artigiane che possiedono neldistretto cittadino, c'è chi dice che non sia possibile che si producano tanti gioielli e monili, di una qualità impareggiabile, in così poco tempo e spazio. Ma l'oro continua a fluire e viene trasformato in opere d’arte meravigliose. Per un Camaiani i guadagni non sono mai abbastanza. Uno dei più grandi vanti della Famiglia è il Reliquiario, contenente la testa di San Donato, considerato una meraviglia del nostro tempo.

                • Skill Proficiencies: Percezione e Intuizione
                • Tool Proficiencies: Strumenti di Calcolo
                • Equipment: Abiti ricchi e bilancia portatile
                • Language: Comune e due straniere a scelta (anche proibite)
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Mecenati delle Arti: Grazie alla loro benevolenza e carità verso i più deboli sono tenuti in gran considerazione da tutto il popolo, per questo un Camaiani dispone di vantaggio quando tratta con i popolani.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Ogni uomo hail suo prezzo: Una grande smania di ricchezza guida gli appartenenti alla famiglia Camaiani, se c'è da guadagnare non si guarda in faccia a nessuno, e poi diciamolo... con il giusto prezzo un accordo si trova sempre.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    commercianti, Artigiani e Bottegai
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Sfarzosi palazzi di città con botteghe al primo piano, alcuni atelier privati
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Bari-->

        <background>
            <name>Argiro</name>
            <proficiency>Persuasion, Religion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>La più antica fra le nobili Famiglie ora presenti a Bari, gli Argiro un tempo erano i signori indiscussi della città. Il Catapanato di Bari doveva dare conto solo al monarca di Bisanzio. Nonostante abbiano perso la città per mano degli Altavilla 300 anni prima, i membri della Famiglia hanno sempre mantenuto un fare suntuoso e altezzoso. Ricchissimi, posseggono ville situate in un quartiere centrale della città in cui la via principale è conosciuta con il nome stesso della famiglia. Alcuni tra i più cocciuti membri della famiglia sognano e rimpiangono l'antico impero di Roma, disfattosi secoli addietro, e di cui i Bizantini furonoi diretti discendenti al momento della sua caduta, per questo provano solo odio e disprezzo per l'Imperatore che con false prove vuole legittimare il suo regno affermando di aver riportato in vita l'impero romano. Gli Argiro però staranno sempre ben attenti a non palesare: la loro opinione in pubblico per evitare seri guai con i messi Imperiali: La famiglia ha mantenuto gli ottimi rapporti con il Dogma e i suoi ecclesiastici che esistevano fin dal'tempo in cui il Catapano regnava su Bari, quando -gran parte della popolazione fu convertita al Dogma.

                • Skill Proficiencies: Persuasione, Religione
                • Tool Proficiencies: Strumenti da gioielliere
                • Equipment: abiti ricchi, collane e anelli e l’effige di un santo
                • Language: Comune, Latino e una straniera
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Ricco da fare schifo: Gli Argiro sono tanto altezzosi quanto "magnanimi", per anni hanno prestato soldi e ceduto favori, ma solo a chi sarebbe stato in grado di ripagarli. Oggi, ovunque un Argiro metta piede‘in Puglia, troverà sempre un debitore che gli deve un favore... e non si farà scrupoli nell'approfittarsene.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Superbia: Se feriti nell'orgoglio o provocati, sono presi da una superbia tale da impegnarsi in imprese visibilmenteal di la della loro portata.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    i servitori della famiglia Argiro sono sempre unicamente umani, solitamente ferventi fedeli.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    un piccolo quartiere tra i più ricchi della città è da sempre la dimora storica degli Argiro, le loro ville sono sobrie in bianca pietra calcarea, con'un portico antistante l’accesso principale mantenuto‘da colonne con capitelli in stile corinzio. Quasi sempre nelle loro ville c'è ùna zona dedicata alle terme con bellissimi mosaici, in cuii nobili vanno a rilassarsi ma anche a parlare di politica.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Altavilla</name>
            <proficiency>Athletics, Survival</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Quando giunse in Italia il popolo normanno era in espansione, valorosi comandanti guidavano schiere di cavalieri di formidabile maestria e spaventosa ferocia. Ogni uomoaffidava la sua vita a uno Jarl, e marciava oltre i confini in cerca di ricche da razziare, governi deboli da demolire e nuovi popoli da sottomettere. Bari divenne loro dopo una logorante guerra contro gli Argiro. Eppure riuscirono a conquistare Bari solo grazie all’aiuto del Dogma. Dovettero dichiarare guerra ai culti innominabili e da quel momento divennerogli Altavilla. La famiglia Argiro con il suo forte legame con il Dogma aveva fatto del sud italia quasi una teocrazia. Si dice che nessun Altavilla sia mai tornato nella patria d'origine, se lo facesse verrebbe ucciso all'istante per il tradimento verso le antiche tradizioni e l'imperatore.

                • Skill Proficiencies: Atletica, Sopravvivenza
                • Tool Proficiencies: Strumenti da mastro birraio
                • Equipment: tuniche verdone, vinaccia, marrone o blu, con ricami attorno a polsi e scollatura, fasce di lana attorno alle caviglie
                • Language: Vecchia lingua normanna e una lingua proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Con il fuoco e la spada: Se un Altavilla fa un discorso toccante ai suoi compagni prima di uno scontro, tutto il gruppo ottiene vantaggio ai tiri per colpire per 1 minuto. Questo privilegio può essere attivato una sola volta al giorno e quando la forza del nemico sembra schiacciante.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Tra l'Incudine ed il Martello: Mantenere una posizione neutrale tra Dogma ed Impero ha ilsuo prezzo. Spesso quando unAltavilla favoreggia per una fazione, gli esponenti dell'altra gli diverranno ostili asserendo che senza il loro aiuto la famiglia non sarebbe dove è giunta adesso
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Forti e impavidi combattenti
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Le loro ville sono modeste, fatte di legno lavorato e mattoni. Spesso sono lunghe e strette, da due o tre piani, con un cortile interno coperto attorno a cui si trovano tavoli e sedie e un fuoco che arde.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Hohenstaufen</name>
            <proficiency>Insight, Deception</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Guerrieri e disciplinati i membri di questa Famiglia è al momentola più influente di Bari. Inviati dall’Imperatore per porre sotto il suo dominio il meridione, instaurarono rapporti pacifici con le famiglie normanne. Ogni membro di questa nobile famiglia ricorda con orgoglio un grande condottiero servo dell'Imperatore: Federico Ruggero Costantino di Hohenstaufen. Per 50 anni governo sul meridione italiano con lungimiranza e apertura verso le culture che avrebbero potuto apportare conoscenze e tecnologie all'Impero. Morì improvvisamente, forse avvelenato e il suo regno si disgregò in fretta

                • Skill Proficiencies:  Intuizione e Inganno
                • Tool Proficiencies: Strumenti da calligrafo
                • Equipment: cinture e foderi delle armi riccamente decorati con cesellature in oro. Borse in cuoio, bottoni e alamari in osso
                • Language: latino, una lingua estera e una proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                   Mente Acuta: Altamente istruiti, sanno sempre cosa è bene dire e cosa no. Chiunque sia il loro interlocutore non si porrà mai con atteggiamento: ostile nei loro confronti durante una discussione od un dibattito.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Sete di Conoscenza: Naturalmente attratti da ciò che non conoscono e che vorrebbero comprendere. Soprattutto per ciò che fa parte della Straordinaria Realtà e il Dogma desidera bruciare.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Amano circondarsi di servitori dalla mente brillante e intelligente, come nani o elfi e danno molta attenzione ai consigli di coloro che sono reputati saggi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Le loro ville sono decorate con marmo bianco, ma spesso si possono scorgere elementi strutturali realizzati con una tipica pietra della zona dalla colorazione rossa a macchie bianche, come ad esempio colonne o grondaie cesellate in fattezza di creature mostruose.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Khalfun</name>
            <proficiency>Sleight of hand, Medicine</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Con la peggiore reputazione di Bari, sono stati per secoli il più feroce nemico della città. Eccellenti navigatori, astuti contrabbandieri e provetti combattenti nel corso della storia hanno messo spesso a ferro e fuoco la città. Gli Argiro sono coloro che hanno dovutofar fronte ai loro attacchi. Riuscirono a strappare la città al Catapano costituendo l’Emirato e dominando per un lustro prima che il vecchio reggente riuscisse, con grandi sforzi, a riconquistare la città. Anche gli Altavilla saltuariamente hanno dovuto confrontarsi coni Khalfun che restano i più lontani:dal Dogma. Spesso commercianti, a volte molto ricchi ma pronti a infrangere la legge per i propri scopi, senza mai dare nell'occhio. I loro usi e costumi sono stravaganti, e raccontano della loro esotica terra di origine, sono anche la Famiglia che si fa meno scrupoli a collaborare con altre razze.

                • Skill Proficiencies:  Rapidità di mano e Medicina
                • Tool Proficiencies: Strumenti da cartografo
                • Equipment: abiti sgargianti, larghi e leggeri, turbanti e veli sul volto
                • Language: Arabo, una lingua estera e una lingua proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                   Amico a Pagamento: Questi uomini amanopiù i soldi di quanto disprezzino le altre razze. Tutti possono farsi un amico nella famiglia Khalfun pagandoil giusto prezzo, e questo le minoranze lo sanno bene.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Il Richiamo del Mare: Quandola terrati rifiuta l'unico posto che puoi chiamare Casa è il mare. In mezzo al mare sei capace di ogni avventatezza per dimostrare la tua competenza nella navigazione... anche a rischio della vita.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Di ogni tipo e razza, non hanno problemi a fare affari anche con tipi loschi o criminali, cercando sempre di mantenere segrete le loro attività
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Arricchite da pregiati oggetti in legno d’ebano e pietre preziose. Di solito si sviluppano in piccole palazzine con bellissimi cortili interni ricchi di piante da frutto, panche e decorazioni in legno e pietra.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Camerino-->

        <background>
            <name>Da Varano</name>
            <proficiency>Athletics, Persuasion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Famiglia di origini nordiche, governa da tempo Camerino grazie anche alla sua abilità di mantenersi in un costante equilibrio tra Dogma e Impero. Il suo capostipite è arrivato in Italia come ufficiale dell'esercito imperiale venendo poi posto a capo della guarnigione di stanza dove sorge l'odierna Rocca Varano. L'imponente rocca controlla l'accesso dalla valle del Chienti, permettendo alla famiglia di accumulare potere economico attraverso pedaggi e tributi. | proventi della Rocca sono stati poi reinvestiti in numerose attività economiche nella vicina Camerino e nei luoghi a essa collegati.

                • Skill Proficiencies: Atletica, Persuasione
                • Tool Proficiencies: Strumenti da fabbro o strumenti da orefice
                • Equipment: Attrezzi da fabbro e vecchia spada appartenente alla famiglia da secoli oppure attrezzi da orefice e collana d'oro con lo stemma di famiglia
                • Language: Comune, una lingua straniera e una proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                   Acclamazione popolare: Le loro decisioni e le porte sempre aperte li hanno resi assai popolari tra la gente comune che sarà sempre ben disposta verso di loro offrendo loro riparo e aiuto in caso di bisogno.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Tra l'incudine e il martello: Mantenere una posizione neutrale tra Dogma e Impero ha il suo prezzo. Spesso quando un da Varano favoreggia per una fazione,gli altri gli diverranno ostili asserendo che senza l'aiuto della loro fazione Camerino non sarebbe quello che é.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    mercanti, soldati e semplici cittadini. Umani e non. Intorno ai da Varano puoi trovare di tutto.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    palazzi con ampi spazi per accogliere mercanti e popolani oppure fortezze inespugnabili.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Borgia</name>
            <proficiency>Religion, Performance</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Impulsivi e fanatici Questa. famiglia, proveniente da regioni lontane, ha sempre goduto dei favori del Dogma. Voci di palazzo affermano che i piani alti del clero abbiano mandato apposta questi individui a mondare la città dai suoi peccati. Il fervente fanatismo che applicano alle cose spirituali non si-ritrova nelle più prosaiche questioni terrene, assidui frequentatori di bordelli e osterie, creano spesso scompiglio nella città.

                • Skill Proficiencies: Religione e Intrattenere
                • Tool Proficiencies: un tipo di set da gioco
                • Equipment: uno stiletto con inciso il simbolo del Dogma, un anello con sigillo e sostanze da avvelenatore.
                • Language: Comune, spagnolo; una lingua straniera a piacere
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                   Fede: Che sia sincera o di mera facciatail clero e i fedeli offrono i propri servigi a questa antica Famiglia guelfa che appare depositaria dell'ortodossia dogmatica. Dispone di vantaggio a ogni prova di interazione sociale con il Dogma
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Sangue caldo: Un Borgia non perderà mai l'occasione di fare un qualcosa di avventato, spesso a scapito della sua stessa vita, contando sulla sua fede nel Dogma e sulla sua intoccabilità
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    la loro corte è uno strano assembramento di sacro e profano. Si circondano di uomini di fede e viziosi edonisti, sacerdoti e prostitute, missionari e giocatori d'azzardo.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    riccamente decorate con ampi spazi per organizzare feste e celebrazioni e permettere ai propri ospiti di non incontrarsi se non volontariamente.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Baschi</name>
            <proficiency>Arcana, Deception</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Ricca e antica Famiglia della città si è sempre distinta per l'assoluta fedeltà all'Imperatore. Secoli prima un membro della è stato condannato per aver aperto le porte ad alcune truppe imperiali che hanno tentato di prenderela Città, sconfitte poi dalla rivolta popolare e dalle truppe varanesche. | Baschi si proclamano ancor oggi innocenti. Nei secoli hanno avvicinato studiosi e maestri e si sono legati attraverso matrimoni alle più importanti famiglie di notai e ricercatori.

                • Skill Proficiencies: Arcana e Inganno
                • Tool Proficiencies: Scorte da alchimista
                • Equipment: Kit da erborista e diario dove segnare le scoperte.
                • Language: Comune e due lingue proibite
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                   Illustri studiosi: I membri della famiglia sono illustri studiosi. Dopo anni di studi e ricerche possiedono una profonda conoscenza del Sovrannaturale. Dispongono di vantaggio alle prove di Intelligenza (Arcano) se si tratta di Straordinaria Realtà.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Vile doppiogiochista: Un avo ha tradito la città, gli altri nobili si rivolgono a voi con grande sospetto e cautela.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    studenti particolarmente brillanti e avventurieri che riportano informazioni sono sempre benvenuti alla corte dei Baschi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    dimore con ampie aule di studio e biblioteche
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Genova-->

        <background>
            <name>Grimaldi</name>
            <proficiency>Religion, Deception</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>La famiglia Grimaldi è una delle poche che a Genova si batte per portare al potere il Dogma e per questo sono stati esiliati più volte, tramite alcuni accordi sono riusciti a rientrare nella loro città e sono pronti a qualsiasi sotterfugio per ottenere quello che vogliono. La maggior parte dei Grimaldi è bassa con barba e capelli corvini tagliati corti.

                • Skill Proficiencies: religione, raggirare
                • Tool Proficiencies: forger kit
                • Equipment: abiti semplici, anello con stemma.
                • Language: comune e una proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                   guelfi fedeli: I Grimaldi hanno sempre appoggiato e gli esponenti delDogma lo sanno bene: godono di Vantaggio alle interazioni con il Dogma
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    disposti a tutto: Un Grimaldi non si ferma davanti a nulla pur di raggiungere i suoi obiettivi, violenza tradimento e complotto sono il loro pane quotidiano.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    spesso mandati dal Dogma figli di sangue impuro,gli unici di cui si fidino.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    piccole roccaforti nel centro storico, umili ma funzionali e facilmente difendibili
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Doria</name>
            <proficiency>Persuasion, Perception</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Aspetto curato, fisico temprato e cultura accademica, tutto questo fa dei Doria la famiglia nobile genovese per eccellenza, o almeno così può sembrare...I Doria sono una delle famiglie che maggiormente supportano l'impero e devono apparire perfetti per questo.

                • Skill Proficiencies: persuasione, percezione
                • Tool Proficiencies: veicoli acquatici
                • Equipment: vestiti eleganti, anello con sigillo e una bussola.
                • Language: comune più una straniera
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                   notizie da lontano: Non c'è nave che entri in porto senza che i Doria ne siano a conoscenza e ogni nave porta con sé notizie importanti.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    sotto riflettori: Se un uomo comune commette un torto in pochi ne saranno a conoscenza. Ma se un Doria commette un torto questo costituisce uno scandalo cittadino.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    vengono scelti soltanto i più raffinati ed eleganti, ma non per questoi più fedeli o competenti.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    grandi ed eleganti, spesso con grandi giardini
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Endriaci</name>
            <proficiency>Nature, Perception</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Questa famiglia, dotata come nessun'altra di sete di avventura e che ha retto la Signoria di Gibelletto (Byblos in lingua locale) in Libano per un secolo, è costituita di uomini alti ma dinoccolati, con grossi nasi rubizzi e donne poco attraenti; i loro corpi sgraziati sono tuttavia sostenuti da muscoli fibrosi e asciutti.

                • Skill Proficiencies: natura, percezione
                • Tool Proficiencies: strumenti da cartografo
                • Equipment: abiti comodi, balestra pesante.
                • Language: comune è una proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                   Doni di terre lontane: Nelle segrete delle ville degli Embriaci sitrovano decine di oggetti e materiali provenienti dalla terra santa, così come reliquie dalla culla del Dogma, fra cui il Sacro Catino, poi donatoalla Cattedrale di San Lorenzo.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Testardi: Il capostipite degli embriaci, Guglielmo Embriaco detto Testadimaglio, ha lasciato ai discendenti una caparbietà ottusa che, una volta presa una decisione, impedisce a un Embriaci di cambiare idea, nonostante il mutare delle circostanze.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    spesso si tratta di uomini provenienti da ogni cultura e razza, cosa che provoca non poche recriminazioni tra le altre Famiglie. Tuttavia questi uomini tendono a essere estremamenteleali verso questi signori, che sembrano vedere oltre le convenzioni che frenano le altre Famiglie.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    di dimensioni modeste ma ospitanti opere d'arte esotiche e pelli di animali incredibili.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Livorno-->

        <background>
            <name>De Larderel</name>
            <proficiency>Insight, History</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Sono amanti della tecnologia -e lo si può vedere dalla enorme quantità di congegni presenti nelle loro ville. Ricercano in maniera spasmodica le novità e nonostante il legame che li lega alla Città, potrebbero rinunciarci per un nuovo oggetto. Una volta ottenuto, in gran segreto vengono effettuate delle ricerche per provare a tracciare ogni eventuale contatto con la Straordinaria Realtà. Il loro abbigliamento non rappresenta molto il loro stato nobiliare, ed i loro abiti sono adornati da piccoli oggetti metallici che vengono sempre guardati con diffidenza dagli Inquisitori.
                
                • Skill Proficiencies: Intuizione, Storia
                • Tool Proficiencies: Strumenti da Artigiano(Inventore)
                • Equipment: Anello con. sigillo, Strumenti da Inventore, Sacca allungabile, Abito da nobile trasandato
                • Language: Italiano e una lingua proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Conoscenza della Tecnologia: Quando entrano in possesso di un oggetto, le prove per comprenderne il funzionamento dispongono di Vantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Ossessione della Tecnologia: Ogni volta che entrano in contatto con un nuovo oggetto, provano ad entrarne in possesso al più presto e ad ogni costo.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    nella loro casata, non esistono servi, ma tutti sono trattati inmaniera eguale. Tutto questo però avviene in privato, perchè in pubblico sono costretti a mantenere il comportamento astioso dei nobili nei confronti dei servitori per non destare sospetti sulle pratiche interne.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    caseggiati alquanto diversi dal solito, con alcune macchine a vapore in bella vista utilizzate. per il sostentamento delle necessità quotidiane dei suoi ospiti.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Rodocanacchi</name>
            <proficiency>Medicine, Nature</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Ogni componente della Famiglia siriconosce dagli occhiali che portano continuamente sin dalla tenera età, molto utili durante le loro attività di ricerca medica. I bambini vengono avvicinati alla medicina ed in base: alla loro attitudine, indirizzati verso la giusta specializzazione. Hanno ottimi rapporti coni Siniscalchi della città proprio per le loro tecniche di cura anche se la Fede ed il Dogma non ha mai fatto breccia completamente tra i suoi ranghi. Si narra che la loro famiglia sia costantemente sotto l'occhio vigile dell’Inquisizione che reputa le loro pratiche di ricerca blasfeme anche se ancora non è mai riuscita a dimostrare traccia di eresia. La famiglia detiene alcuni edifici vicini a Monte Molino e le leggende parlano di un — passaggio sotterraneo che congiunge una di queste case direttamente al Lazzeretto.
                
                • Skill Proficiencies: Medicina, Natura
                • Tool Proficiencies: Strumenti da Artigiano(Alchimia)
                • Equipment: Anello con. sigillo, Scorte da Alchimista, Abito da Nobile
                • Language: Italiano e Greco
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Tenacia Estrema: La loro passione per la medicina ed il corpo umano, consente un vantaggio sui tiri salvezza quando sono svenuti.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Ossessione del Corpo: La continua ricerca nel campo medico, porta i cacciatori a provare a prendere possesso di parti delle bestie uccise per poi farle studiare in gran segreto nella famiglia
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    alla loro corte si trovano alcuni orchi utilizzati per le attività di.ricerca ed un nano consigliere.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    diversi palazzi in prossimità del Monte Molino
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Ricci</name>
            <proficiency>Persuasion, Religion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>La Famiglia è sempre stata guidata dal commercio e dalla ricerca spasmodica di nuovi soldi da investire per fare altri soldi. La maggior parte delle barche in darsena sono di sua proprietà e non esiste movimento in mare che la famiglia non conosca. Il loro rapporto stretto con il Dogma e quindi l’Inquisizione, non li fa ben volere dalle altre famiglie che cercano di osteggiare continuamente in gran segreto i loro commerci. Ricoprono le. cariche’ più importanti in città ed amano lo sfarzo; organizzando continuamentefeste dove esibire il loro stato sociale.

                • Skill Proficiencies: Persuasione, Religione
                • Tool Proficiencies: Arnesi da Falsario
                • Equipment: Anello con sigillo, Arnesi da Falsario, Abiti nobili sgargianti
                • Language: Italiano e lingua del nord
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Commerciante nato: Quando deveeffettuare una trattativa riesce a convincere sempre l'interlocutore ed effettua le prove con vantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Affamato di soldi: La continua ricerca di commercio, e la loro devozione al Dogma, spesso li porta ad. usare l'Inquisizione per prendere possesso di attività o immobili facendo condannare il malcapitato.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    tra la sua servitù si trovano tantissimi mori e persone di ogni colore:-della pelle, risultato dei lunghi viaggi via mare. Ogni anno ad'uno di loro viene offerta lapossibilità di ottenere una sommadi denaro e cercare la fama in altre città ma questo avviene attraverso un combattimento a mani nude tra i partecipanti.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    detengono numerose ville sparse per la città ma quella nei pressi del Duomo è la più maestosa e la più bella.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>De Chayes</name>
            <proficiency>Survival, Athletics</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Questo tipo di comportamento ha:creato degli enormi dissidi tra i membri della Famiglia che spesso sono stati sacrificati per un bene superiore e non sono ben visti dalle altre famiglie che hannoil terrore di fare la stessa sorte dei loro membri. Si narra che i bambini siano separati dalle madri sin dalla nascita proprio per tagliare sin da piccoli il legami verso la famiglia, facendolo crescere in un ambiente militare. Solo alla maggioreetài figli vengonorestituiti alla famiglia.

                • Skill Proficiencies: Sopravvivenza, Atletica
                • Tool Proficiencies: Arnesi da navigatore
                • Equipment: Anello con. sigillo, Strumenti da Navigatore, Abito militare da cerimonia
                • Language: Italiano e francese
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Lealtà: La loro lealtà all'Impero è proverbiale ed ogni volta che si trovassero in situazioni che mettessero in dubbio l'Impero, effettuano le prove con vantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Ottusi Nati: La loro devozione all'Impero oltre ad essere il loro privilegio è anche il loro grande problema perché ogni volta mettono davanti a tutti l'Impero anche prima della Famiglia.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    all'interno delle ville, sono presenti soldati sotto forma di servitori, necessari. per adempiere l'istruzione militare dei numerosi giovani appartenenti alla famiglia.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    la fortezza vecchia è di loro proprietà ed è loro responsabilità vigilare continuamente l’accesso al porto. Nei suoicortili vengono addestrati i giovani come futuri Legionari
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Lucca-->

        <background>
            <name>Guinigi</name>
            <proficiency>Persuasion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Tra i Cacciatori sono conosciuti per forza e agilità. Il volto, solitamente glabro è di forma ovale. | Guinigi che riescono a farsi crescere la barba la portano come grande segno di vanto. Si vestono solitamente di rosso, bianco e blu, e indossano con orgoglio lo stemma di Famiglia. Ottenne potere distruggendo politicamente e militarmente i Forteguerri, impossessandosi così dei loro beni e affrancando i Cacciatori superstiti. Ha dimostrato il valore del proprio: esercito in molte battaglie sebbene non raggiunga la potenza militare degli Orsetti e insieme a loro sono a guardia delle mura cittadine. Conosciuti come banchieri e commercianti, è ben nota la loro abilità dialettica con la quale spesso si sanno trarre d’impaccio. Altezzosi fino alla superbia, sanno di essere una delle Nobili Famiglie più importanti e non si fanno remore nel ricordarlo agli altri. Nonostante il loro disprezzo per le razze non umane sia il medesimo delle altre Famiglie, creature che dimostrano valore, arguzia e intelligenza possono godere della loro protezione Questo è particolarmente vero per tiefling e dragonborn, i primi per la loro intelligenza i secondi per la loro forza.

                • Skill Proficiencies: Persuasione, Inganno o Intuizione
                • Tool Proficiencies: Strumenti da Artigiano (Calligrafo o Gioielliere)
                • Equipment: Strumenti da Artigiano (Calligrafo o Gioielliere), una spilla con lo stemma dei Guinigi, vestiti preziosi.
                • Language: una lingua estera a scelta
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Comprendere l'animo: Dato il loro lavoro di commercianti, i membri della Famiglia Guinigi riescono ‘a riconoscere ‘facilmente le personalità importanti che incontrano, dispongono di vantaggio nelle prove di Storia ia questo.proposito.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Peccato di superbia: I Guinigi sono una famiglia di successo, sia in campo militare che politico. Il che, molto spesso, porta i suoi membri a sottovalutare certe situazioni, sopravvalutando le proprie abilità.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    sotto la loro ala si trova chi dimostra capacità intellettuali, a “prescindere dalla razza. A esclusione ovviamente dei mezz'orchi e degli gnomi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    enormi dimore in stile gotico, circondate da ampi giardini. Soho abitazioni superbe e mostrano a maestosità della famiglia stessa.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Guidiccioni</name>
            <proficiency>Persuasion, Religion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Carnagione pallida come il latte, corpi snelli e longili nei, insieme ai loro capelli dal castano al fulvo, sono un segno del loro sangue nobile. Di origine tedesca, discendenza mantenuta tramite lo «studio della*lingua, sono legati al Dogma e appartengono alla fazione più. radicale. Il Vescovo di Lucca è il beneamato e stimato Guido Guidiccioni. I Cacciatori si distinguono per il. carattere socevole e persuasivo, curiosi del mondo e avidi di, novità. Si dice:ù che avere in Caccia un Guidiccioni porti male proprio per la loro curiosità ma sono estremamente leali se è nel loro interesse o i suoi compagni.sono degni. Di tradizione matriarcale, soho guidati con pugnodi ferro. Mecenati di musicisti e artisti, si dilettano con la musica, in particolare il pianoforte e sono spessodirettori d'orchestra al Conservatorio di Lucca del quale sono grandi finanziatori. Bardi, pittori e maestri sono ospiti nelle ville di Famiglia. Ostentano la propria superiorità intellettuale verso gli altri. Sebbene non siano la Famiglia più.ricca o influente livello militare, pochi eguagliano la loro conoscenza.

                • Skill Proficiencies: Persuasione, Religione
                • Tool Proficiencies: Piano e uno strumento a scelta
                • Equipment: uno strumento musicale a scelta, vesti clericali, simbolo sacro, anello con stemma di famiglia, vestiti preziosi.
                • Language: italiano e tedesco
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Occhio al mondo oltre le mura: Da generazioni raccolgono testi e informazioni sulla Straordinaria Realtà per distruggerla. La curiosità li spinge a scoprire il più possibile. Grazie a questa grande conoscenza dispongono di vantaggio nelle prove di Arcana e Percezione quando si trovano di fronte ad una manifestazione della Straordinaria Realtà.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Tanto va la gatta al lardo che ci lascia lo zampino: Estremamente curiosi, aperti al vasto mondo oltre le mura di Lucca. Ma a causa di questa curiosità spesso si cacciano in situazioni pericolose. Un Guidiccioni non rifiuta mai l'occasione di ottenere maggior conoscenza, non importa quale sia il costo.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    umani, elfi e. mezzelfi sonoi principali servitori. Alcuni mezzelfi sono ambasciatori presso la Gens Julia. Raramente si trovano. tiefling e halfling, tenuti. più per vezzo e curiosità. I dragonborn sono ben accetti ospitati, per motivi di ricerca.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    palazzi eleganti e ben costruiti, il loro vanto. Preferiscono l'ambiente cittadino e la sicurezza delle mura, in cui poter svilupparele loro arti e la loro musica.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Mansi</name>
            <proficiency>Arcana, Stealth</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Dai tratti ferali e spesso emaciati, gli occhi li distinguono dagli altri: rossi o marroni rossastri. I Cacciatori sono estremamente violenti e sanguinari in Caccia, simili a bestie, sono diffidenti e schivi verso gli altri per via dei pregiudizi. Se fuori dalla protezione delle mura si abbandonano ai loro più bassi istinti, all'interno si celano con una maschera di dignità, aggirandosi:furtivi nelle sale nobiliari. Durantei ritrovi tra Famiglie:si riconoscono per il loro stare in disparte, in attesa, quasi stessero braccando qualcuno. La Famiglia è legata a doppio filo alla Straordinaria Realtà, macchia indelebile è l'indegna fine di Lucida Mansi, accusata di ‘eresia e stregoneria dall'Inquisizione e: trovata morta il giorno della sua condanna, affogata nel laghetto del giardino nobiliare della Serenissima Repubblica di Lucca. La maldicenza afferma che il loro sangue non sia più puro, legato alle forze oscure della Straordinaria Realtà ma: sonopiù affini al mercato nero. Se cerchi un favore o una merce, anche illegale, i Mansi sanno come accontentarti. Si inoltrano nelle zone più impenetrabili e sporche della città, per assoldare spie e ladri e aumentare traffici e profitto. Camminano a testa alta -per le vie della città, incuranti delle maldicenze, perché hanno imparato da tempo che il lupo deve nascondersi fra le pecore se vuole mangiare.

                • Skill Proficiencies: Arcana, Furtività
                • Tool Proficiencies: Strumenti da Alchimista
                • Equipment: vesti nobiliari, sigillo di famigliae lama di ferro con elsa d’oro e di vetro strumenti da alchimista
                • Language: Italiano e una lingua proibita a scelta
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Conoscenze sottobanco: Soprattutto all'esterno della città sanno sempre dove trovare un posto sicuro, la loro rele di contatti si estende come una ragnatela per intrappolare gli avversari. Potranno ricevere ospitalità eun NUSrS sicuro anche nelle zone più impervie.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    amanti del sotterfugio: Nascono, crescono e muoiono nel sotterfugio e nella menzogna. Lo stesso capofamiglia nasconde segreti. Per questo dubitano di tutto e tutti, cetri che chi è di fronte a loro nascondano qualcosa, sempre.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    qualsiasi razza è bene accetta e sono disposti a offrire protezione a chiunque. In cambio chiedono solo totale abnegazione e ubbidienza.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    i palazzi Mansi sono incassati fra le altre strutture della città, spogli e solitamente spartani all’esterno.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Orsetti</name>
            <proficiency>Athletics, Intimidation</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>La famiglia Lucchese più legata all'Impero. Lineamenti squadrati, spigolosi, occhi neri e capelliche tendono a imbianchirsi velocemente. Con fisici statuari e proporzionati indossano vesti ricche e pregiate ma spoglie e spartane. Ogni nobile è addestrato alla guerra fin da piccolo e viene indottrinato per sviluppare una forma mentis logica e strategica. I Cacciatori sono una garanzia di successo e rigore. Difficilmente accettano pareri da chi ritengono meno esperto e mai da un non umano. A differenzadivaltre Nobili Famiglie odiano profondamente i non umani e non ne tollerano la- presenza. Non hanno mezze misure: o è bianco o è nero. Pur essendo legati profondamenteall’ Impero seguono la parte più puritana del Dogma,a volte con maggiore rigidità dell’Inquisizione stessa quando si tratta  non umani. Commerciano principalmente in armi, av idoalloro servizio numerosi artigiani, ovviamente umani. Le loto armi sono comunque considerate le migliori di'tutta Lucca, con il ferro migliore e la lavorazione più accurata. Glì stessi nobili hanno conoscenzedi forgiatura.e competenze nella stessa. Quasi una tradizione di famiglia.

                • Skill Proficiencies: Atletica, Intimidazione
                • Tool Proficiencies: Strumenti da fabbro
                • Equipment: Insegna militare dell'Impero, Spada corta da parata, Vestiti nobili, Divisa militare Orsetti, Spilla nobiliare
                • Language: Italiano e una lingua del nord
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Comprensione della battaglia: Esperti strateghi e tattici di battaglia. Dispone di vantaggio nelle prove di Percezione, Storia o Investigazione relativa a un combattimento o allo studio di una strategia.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Impostati nei rigori: A causa della propria cultura marziale, hanno difficoltà ad accettare piani o strategie fallaci o lacunose. Il successo della missione è sopra ogni cosa. La vittoria è sopra ogni cosa. A volte sono fin troppo zelanti e privi di empatia
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    rigorosamente umani e addestrati alla battaglia.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    palazzi squadrati e spartani, il rigore della battaglia si trova nella privazione del lusso.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Modena-->

        <background>
            <name>Ferrari</name>
            <proficiency>Investigation, Insight</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Una famiglia operosa, molto stimata e che gode del supportodi gran parte del popolo perla loro avversione al Dogma. I Ferrari hanno un naso molto pronunciato e le mani costantemente sporche di olio o carbone.A partire dal capofamiglia Enzo, un ormai anziano, ma acutissimo, inventore e artefice, fino all'ultimo dei suoi discendenti, i Ferrari hanno una irrefrenabile passione per la creazione e inseguono costantemente un sogno personale. Il loro stemma raffigurante un cavallo rampante su sfondo giallo è onnipresente all’interno della città. Sono gli unici a saper manovrare i meravigliosi cavalli meccanici, loro elementodi vanto.
                
                • Skill Proficiencies: Investigare, Intuizione
                • Tool Proficiencies: Strumenti da Inventore
                • Equipment: Un set di strumenti da inventore di ottima fattura, vestiti da lavoro
                • Language: Modenesee italiano
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Padroni della meccanica: Come fondatori e principali finanziatori della sede degli Artefici dell’Università di Modena, i Ferrari dispongono di tutte le conoscenze possibili su quello che riguarda la meccanica e l’arte della creazione degli Artefici. Raddoppiano il loro bonus di competenza ogni volta che una loro prova ha a che fare con oggetti/strumenti meccanici.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Spavalderia: La famiglia non perde mai occasione per partecipare in modo anche molto invadente ad ogni evento che possa dare un ritorno di visibilità alla propria stirpe. I cacciatori di questa famiglia non rifiuteranno mai un invito indipendentementeda chi sia ad offrirlo, convinti di poter volgere a proprio vantaggio qualsiasi situazione.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    individui con una spiccata manualità
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    modeste abitazione addossate a grandi officine, chiamate Scuderie, doveil battere di:martelli e il soffio dei mantici non cessa mai
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>D'Este di Modena</name>
            <proficiency>Persuasion, Religion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>La fama degli Este di Modena è quella di essere una famiglia ingegnosa e calcolatrice, il popolo, seppure li stimi per la loro arguzia, ne vedrebbe volentieri i cadaveri penzolanti dai baluardi della Cittadella, data la loro arroganza e la mai chiara intenzione ultima quando si tratta di affari. Sono soliti vestire con colori azzuro e argento, non sono molto alti e tendono a trattare chi non è nobile con malcelata sufficienza. L'appoggio del Dogma alla famiglia è palese e conclamato, questo attira molte antipatie all'interno del concilio cittadino, che i D'Este di Modena, riescono spesso a far volgere a proprio favore.

                • Skill Proficiencies: Persuasione, Religione
                • Tool Proficiencies: Strumenti da tessitore
                • Equipment: Vestiti pregiati, anello con sigillo
                • Language: Dialetto Modenese e italiano.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Signori della città: Quando si trovano in città, possono prendere possesso di qualsiasi oggetto o mezzodi trasporto che li aggradi senza incappare nelle ire dell’Inquisitore o del Siniscalco.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Odio popolare: Quando si trovano in città, soffrono di svantaggio a tutti i tiri Persuasione e Inganno, nessuno si fida ciecamente di un D'Este di Modena.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    chiunque si dimostri in grado di risolvere i problemi in modo originale
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    sfarzo senza freni, la villa dove storicamente dimorano gli Este di Modena è il Palazzo Ducale, da cui muovonole fila del-loro potere
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Pico</name>
            <proficiency>Arcana, History</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>La famiglia Pico deve la sua fama al suo Capofamiglia attuale, Giovanni Pico della Mirandola, una figura molto ambigua che gode dei favori e della diffidenza sia del Dogma che dell'Impero. Tutti i componenti e i suoi cacciatori sono eccellenti studiosi e fini pensatori, i quali vengono introdotti alle conoscenze della famiglia che attira attenzioni non desiderate da parte del Dogma per via delle ricerche che spesso conducono attraverso la magia e rituali segreti. La loro funzione, tuttavia, all’interno del Ducato di Modena, è fondamentale, in quanto nelle segrete del loro castello vengono addestrate le Rimembranti per tutte le famiglie del ducato. I Pico: sono famosi, quasi come santi, in tutto il ducato per la. loro discrezione, riservatezza e, soprattutto, conoscenza. Vestono costantemente con abiti secondo i colori dello stemma di Giovanni, il blu e il rosso, e si concedono spesso edonisticamente ai piaceri dei migliori vini rossi delle uve coltivate in zona. Hanno spesso capelli lisci tenuti lunghi e una carnagione pallida. I Cacciatori dei Pico sono quasi sempre visti con estremo sospetto da tutti quelli che viaggiano con loro.

                • Skill Proficiencies: Arcana, Storia
                • Tool Proficiencies: Scorte da Calligrafo
                • Equipment: Un libro rilegato finemente e un set da calligrafo di gran pregio.
                • Language: italiano.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Custodi dei Segreti: Sin dal capostipite, Ugo, i Pico hanno dato valore alla conoscenza più che alla forza, .accumulandone il più possibile e studiando per allenare la mente. Tirano con vantaggio le prove di Storia e Religione quando cercanodi riconoscere elementi della Straordinaria Realtà.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Reputazione Sinistra: C'è chi li ritiene diavoli inviati dall'inferno, chi parla di vampiri e licantropi, chi sospetta che le nebbie che circondano sempre i loro castelli non siano di origine naturale. | cacciatori di questa famiglia hanno svantaggio a tutte le prove di Persuasione nei confronti di chi è consapevole della loro provenienza.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    razze reiette
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    edifici molto alti e ben fortificati circondati da nebbie che non si diradano mai, all'interno, la maggior parte dei muri sono ricoperti da scaffali di libri e simboli esoterici.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Napoli-->

        <background>
            <name>Aragona</name>
            <proficiency>Athletics, Religion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Occhi scuri, capelli neri e carnagione olivastra tradiscono le origini spagnole della nobile Famiglia Aragona. Fin da giovani i bambini e le bambine della numerosa e potente famiglia si allenano per diventare perfette macchine da guerra nell’eterna lotta contro le mostruosità che minacciano gli esseri umani. Indomiti e coraggiosi, hanno a cuore il benessere del popolo. Credono che gli unici modi per garantire l'efficienza in battaglia siano l'ordine e l'obbedienza cieca alla Famiglia. Non mettono in discussione l’autorità, a meno che non ci siano dei dubbidi eresia. In generale le discussioni tra membri della stessa famiglia vengono altamente scoraggiate. La coesione e il sangue sono tutto, se ci sono disaccordi potrebbero influire negativamente sulla Caccia, che è la priorità. La politica e i giochi di potere sono lasciati in mano al alcuni membri anziani. In generale la Famiglia è molto amata dal popolo.

                • Skill Proficiencies: Atletica, Religione
                • Tool Proficiencies: strumenti da navigatore
                • Equipment: un libro del Dogma, anello con sigillo, fasce per le mani
                • Language: 2 Lingue estere
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Bastione della Fede: Il loro fisico, temprato da duri allenamenti fin dalla tenera età, consente un vantaggio nelle situazioni di fatica fisica.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Sangue del Mio Sangue: Un Aragona che vengascoperto in atteggiamenti contrari ai. dettami della Famiglia verrà immediatamente ricondotto alla ragione... con le buoneo con le cattive.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    forti e leali
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    palazzi grandi e sfarzosi, pieni di scalinate, colonne e decorazioni di stampo religioso. Il colore rosso è dominante nelle facciate e negli interni.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Borbone</name>
            <proficiency>Persuasion, Performance</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>I Borbone sonoin linea di massima chiari di carnagione, coni capelli e gli occhi chiari. Vestono sempre in maniera elegante e sfarzosa, anche gli abiti da caccia sono fabbricati con tessuti pregiati e sono un lavoro di alta sartoria. I Borbone amano mettersi in mostra durante una Caccia con il loro stile di combattimento elegante. Ma la vera passione dei Borbone sono le feste e le occasioni mondane,in cui sfoggiano tutto il loro savoir-faire e la loro passione per gli intrighi. Per questo vengono chiamati Cacciatori Scaltri. Amano le cose belle e sfarzose, i balli in maschera, il lusso. Per la loro ostentazione non sono particolarmente amati dalla plebe.

                • Skill Proficiencies: Persuasione, Intrattenere
                • Tool Proficiencies: Trucchi per il camuffamento
                • Equipment: vestiti eleganti di tessuto pregiato di colore blu, anello con sigillo, un pugnale d’argento da manica, un fazzoletto ricamato
                • Language: 2 Lingue estere
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Viveur: I Borbone sono profondi conoscitori dell'etichetta e amanole feste sfarzose. Hanno un vantaggio nelle prove fatte in occasioni mondane (uno per occasione)
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Edonista: Ogni Borbone apprezzail bello e il piacere che esso offre. Quando il personaggio indulge in piaceri proibiti, siano essi droghe o amanti sconvenienti, ha uno svantaggio al tiro per non sviluppare assuefazione.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    abili e di bell'aspetto, ma trattati al pari degli schiavi
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    splendide ville con decorazioni barocche, con grandi terrazzi panoramici, immensi giardini con fontane e sfarzosi saloni dove organizzarefeste.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Sansevero</name>
            <proficiency>Arcana, Medicine</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>I Sansevero hanno origini lontane da Napoli. Vi si sono stabiliti soltanto negli ultimi secoli, trovando un terreno fertile per la loro fervida sete di conoscenza. Alti e slanciati, pallidi e vestiti sempre di elegantissimi abiti scuri, i Sansevero sono inventori, alchimisti, scienziati e medici. Non disdegnano di inseguire la conoscenza proibita persino durante una caccia. Non è strano vedere un cacciatore cercare di dissezionare gli orrori per carpirne i misteri, o. usare delle parti di essi per scopi scientifici. Partecipano poco alla vita politica della città, ma sono tenuti in gran considerazione dal Siniscalco e dagli emissari del Basileus per le loro invenzioni belliche e le brillanti strategie militari che mettono a punto.

                • Skill Proficiencies: Arcana, Medicina
                • Tool Proficiencies: Scorte dell’Alchimista
                • Equipment: un libro proibito, una mantella impermeabile, un ciondolo particolare
                • Language: una estera e una proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Ingegno Prodigioso: I Sansevero sono versati nelle scienze, sia canoniche che proibite. Una volta al giorno un Sansevero ha vantaggio nelle prove che coinvolgono alchimia, invenzioni, oggetti meccanicie rituali oscuri.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    In Odore di Eresia: Per la gente comune i Sansevero sono solo un po’ eccentrici... ma non per l'Inquisizione. Un Sansevero deve stare molto attento a quello che dice in pubblico, è facile essere travisati quando si cerca solo una scusa per marchiare la casata di eresia...
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    fedeli e scaltri. Si vocifera che ve ne siano anche alcuni... diversamente vivi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    antichi palazzi e chiese sconsacrate con ampi livelli sotterranei dove sistemarei loro laboratori
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Esposito</name>
            <proficiency>Arcana, Survival</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Un detto popolare sulle coincidenze improbabili recita: “Solo all'Annunziata un re, un ladro e una donnaccia hanno la stessa madre”. Nel cuore di Napoli il complesso gestito dall'ordine. dalla Santissima Annunziata è dominato da una basilica e sulla sua facciata si apre uno sportello che dietro una vecchia ruota di legno ne nasconde i misteriosi interni. Spesso di notte quella ruota gira e qualcuno correndo via nelle ombre abbandona per sempre un infante alla sua seconda vita. Il neonato, si dice, viene affumicato tutta la notte dall’incenso della Madre che sottrae alla realtà stessa ogni traccia della sua piccola e passata identità. Così uomini, elfi, nani, gnomi, principi e orfani, chiunque può rinascere come Esposito, figlio dell'Annunziata. Raggiunta la maturità biologica l'expositus interrompei suoi studi e i suoi servigi presso la basilica ‘per essere trasferito agli accampamenti mercenari di Posillipo. Lì, insieme ai suoi fratelli della Compagnia di Ventura Esposito, fondata dal primo ‘figlio della Ruota’ Fabrizio, si addestra alla guerra e alla caccia. Lì servirà,lì figlierà, lì offrirà la sua progenie ai fumi sacri della Madre e sempre lì morirà per spada o stanchezza, circondato dagli amati fratelli e sorelle. Questo è il destino dell'unica famiglia di Napoli dove il sangue non conta nulla e la fratellanza tutto.

                • Skill Proficiencies: Arcana, Sopravvivenza
                • Tool Proficiencies: Strumenti da ciabattino o Strumenti da cuoco o Mezzi (terrestri)
                • Equipment: Mantello di lana chiuso da uno spillone di ferro con inciso il volto della Madre e la sigla ‘A. G. P‘, attrezzi per un mestiere umile ed utile in accampamento, stivaloni consumati ma robusti, berretto di cuoio.
                • Language: Due lingue proibite, a scelta
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Più che compagni, Fratelli: La peculiare vita d'accampamento ha reso gli Esposito alieni ad orgoglio, egoismo, xenofobia e pudore. La loro abitudine all’interdipendenza rende il gioco di squadra perfetto garantendo, quando godono di vantaggio per le azioni dirette o la presenza attiva di un compagno (e solo di un compagno), di poter ritirare una sola volta uno dei dadi. Se detto vantaggio è causato da un compagno Esposito, non si applicano svantaggial tiro.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Nobiltà ‘De facto’: Le imprese belliche del capostipite Fabrizio e il legame con l’ordine della SS. Annunziata avranno vinto agli Esposito il favore di Impero e Dogma, ma la Nobiltà rifiuterà sempre ferocemente che mercenari privi di retaggio godano di stima e privilegi simili ai suoi. Gli Esposito fanno bene a curare contrattualmente gli interessi di caccia poiché il ‘Codex Venator‘ per loro è pura formalità: nessun nobile riconoscerà ad un Esposito il primo sangue o l’onore di guidare la Caccia e in duello egli non potrà scegliere i termini della singolare tenzone, dovendosi rimettere all’onestà dell’arbitro.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Nessun servitore, solo cari e leali fratelli.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    La nobiltà rifiuta la presenza di uomini armati cosi numerosi e ben addestrati in città. Le ville extra-murarie di Posillipo e i terreni circostanti sono stati convertiti in caserme ed accampamenti permanenti.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Parma-->

        <background>
            <name>Farnese</name>
            <proficiency>Athletics, Religion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Magrie alti dai capelli castani o mori. Il volto viene tenuto glabro ma finemente truccato. Il tutto accentua i lineamenti. aquilini-gli occhi impassibili. Tengono il viso chino quando sono tra di loro o all’interno di edifici religiosi, mentre se ci sono altri cacciatori fanno di tutto per mostrarsi superiori o per ignorarli se possono. Solitamente se parlano conaltri al di fuori della famiglia usano parabole o citazioni dei sacri testi o di libri liturgici. Se invece devono parlare tra di loro in pubblico lo fanno unicamente in latino. Questo loro atteggiamento è valso loro il titolo di Cacciatori solenni. Ovviamente tutto questo è dovuto al loro strettissimo legame con il Dogma di cui sono difensori a spada tratta. Se mai un inquisitore o un prete dovessero dire qualcosa e un Farnese la pensasse diversamente, allora quest’ultimo cambierebbe idea anche a costo di negare l'evidenza.

                • Skill Proficiencies: Atletica, Religione
                • Tool Proficiencies: Strumenti da Calligrafo
                • Equipment: Una Pertica, una campanella, un crocefisso di legno e abiti pregiati da messa.
                • Language: Latino
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Sussurri del pentito: Vista la loro vicinanza con l'ordine clericale, gli appartenenti alla famiglia Farnese possono fornire informazioni false e farle prendere per vere durante le confessioni con una prova riuscita di Carisma (Ingannare) o Saggezza (Religione). Questa capacità può essere usata solo una volta per Caccia
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Confessi: I Farnese temono una morte in cui il loro destino sia la dannazione dovuta ai loro peccati. Per questa ragione se possono confessano sempre. ogni loro azionee riferiscono ogni possibile dettaglio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    si circondano di Suore e Armigeri votati al Dogma.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Vivono in ville in prossimità di chiese o cattedrali o addirittura nei monasteri costruiti attorno alle chiese più  note della zona.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Ghislieri</name>
            <proficiency>Athletics, Survival</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Le origini orientali della Famiglia si possono ritrovare nei lineamenti, ancora evidenti nonostante il tempo trascorso in città. Alti e slanciati, affusolati come levrieri del deserto, hanno capelli corvini e occhi verdi striati di giallo. Vestono con abiti lunghi e neri, con dettagli in oro, come stelle nella notte. Silenziosi e instancabili compagni, ricercano il piacere di una dimora, come il gusto della Caccia, sempre in movimento come lo zahir. Finché un Ghislieri non ritiene necessario parlarti, potresti non accorgerti della sua presenza. I cacciatori della Famiglia hanno l’appellativo di Cacciatori di Cenere, a causa dell’aura malinconica che li circonda. Stringono raramente legami con altri nobili e coloro che hanno questo privilegio difficilmente li vedono più di due volte in un anno. Preferirebbero muoversi da soli, ma comprendano la necessità dei gruppi nella Caccia.

                • Skill Proficiencies: Atletica, Sopravvivenza
                • Tool Proficiencies: Strumenti da Cartografo
                • Equipment: Strumenti da Cartografo, alcuni vestiti logori adatti alla foresta, carta, penna e calamaio.
                • Language: una lingua proibita (anche scritta)
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Luoghi nascosti: Durante una Caccia è possibile che un Ghislieri sia aconoscenza di un qualche nascondiglio segreto, non necessariamente disabitato.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Gradi di separazione: Nonostante l’utilità dell'unione tra i partecipanti a una Caccia, un Ghislieri tenderà ad agire da solo, isolandosi dal gruppo.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Raccolti dalle carovane di mercanti in viaggio o dalle tribù nomadi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Ovunque e in nessun luogo. Alcune loro. dimore sono luoghi abbandonati da tempo.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Rasori</name>
            <proficiency>Nature, Medicine</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Capelli rossi, mori o grigi lunghi fino alle spalle; oliati e tenuti legati da braccialetti o fiocchi. Il naso è molto pronunciato e aguzzo, altrettanto il mento. I loro denti sono ancor più particolari, hanno sei canini per fila e limano gli altri per comodità e per apparire più sinistri. Vestono abiti quanto più bianchi possibili; nelle occasioni speciali invece vestono interamente color cremisi, nero o grigio chiaro in base al colore dei capelli. Sono i medici più famosi tra i cacciatori e la loro professione ha fatto sì che siano noti in tutte le città libere come i Cacciatori Cerusici, un titolo che non osteggiano ma che in certi casi nascondono facendo valere più i fatti che le parole. Persone pratiche ma che nascondono un animo incline alla corruzione. Per questa ragione si dice che per ogni 2 Rasori c'è un un Inquisitore nelle vicinanze.

                • Skill Proficiencies: Natura, Medicina
                • Tool Proficiencies: Sostanze da Avvelenatore
                • Equipment: Sostanze da Avvelenatore, un monocolo con lente d'ingrandimento, un ago e delle forbicidi ferro.
                • Language: Una lingua proibita o illatino
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Medici d'eccellenza: Avere un Rasori durante una caccia significa che tutti torneranno dalla caccia, anche se forse non nelle migliori condizioni. Un Rasori ha vantaggio nelle prove di Stabilizzare e non può ricevere svantaggio nelle medesime.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Sperimentazione chirurgica: Ogni membro della famiglia Rasori ha un proprio progetto personale in campo medico. Medicine miracolose, trapianti impossibili o la creazione di qualcosa di ancor più unico.. sarà necessario di rasentare l’eresia per portare a termine l’opera. Iniziano con 3 Punti Corruzione.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    i servitori dei Rasori vengono chiamati Infermieri o Infermiere e per i membri di questa famiglia perdono ogni altro nominativo. Solitamente i maschi devono essere di grande forza e le femmine invece di bell'aspetto.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Abitano in grandi ville dagli immensi sotterranei dai muri abbastanza spessi da non far sentire le atroci urla che provengono dalle stanze più profonde.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Pavia-->

        <background>
            <name>Beccaria</name>
            <proficiency>Insight, Deception</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Per via dei rapporti altalenanti con il Dogma e della loro fama di doppiogiochisti, coloro che vivono sotto lo stemma dei Beccaria vengono spesso temuti ed evitati. A tutti fa comodo conoscere i segreti altrui, finché non si riceve una busta in cui si viene esortati a versare una donazione per evitare che questi vengano diffusi. Nonostante tutto i Beccaria rimangono una illustre famiglia comunale legata per tradizione alla fazione Ghibellina, di cui sono: stati spesso i capi nell'ambito pavese. I vari conti che si sono succeduti a Pavia hanno spesso dovuto fare affidamento a loro, poiché si tratta di alleati potenti, per quanto scomodi.

                • Skill Proficiencies: Intuizione, Inganno
                • Tool Proficiencies: Arnesi da falsario
                • Equipment: Arnesi da falsario
                • Language: Comune e una lingua estera
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Segreti Scomodi: I Beccaria possono compiere, una volta al giorno, una speciale prova di Storia per ottenere informazioni utili su specifiche questioni interne alla città (nobili, mercanti, luoghi, malavita...). Se usate a supporto di una prova di Carisma (Persuasione, Inganno o Intimidire), queste informazioni garantiscono vantaggio al tiro di abilità.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Vile Doppiogiochista: Visto il passato poco trasparente della famiglia, gli altri Nobili vi si rivolgono con grande sospetto e cautela. Le prove di Carisma (Persuasione o Inganno) effettuate per stipulare accordi con gli altri Nobili o le alte cariche istituzionali pavesi, soffrono di svantaggio al tiro di abilità. Capelli e occhi chiari, sorrisi smaglianti e sguardi ammiccanti; belle vesti, comode e poco appariscenti: ecco cosa contraddistingue un membro della famiglia Beccaria. Ovunque ci sia un inganno, un intrigo o una lama puntata alla gola, molto probabilmente c'è il loro zampino.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    creduloni convinti che servendoli un giorno saranno accettati come membri ufficiali della famiglia. I Beccaria: stanno ben attenti a non smentire questa illusione.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    castelli fortificati nell'Oltrepò.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Langosco</name>
            <proficiency>History, Persuasion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Pellicce, mantelli e gioielli preziosi, visi truccati e capelli acconciati; queste sono le prime cose che saltano agli occhi di chi guarda un Langosco. I membri di questa famiglia tengono particolarmente alla cura dell'aspetto e alle apparenze, come se da questo dipendesse la veridicità della loro discendenza. I Langosco sono una antichissima famiglia nobile palatina e benché considerati da molti come dei semplici snob, essi sono in realtà l'esemplificazione del codice nobiliare dell’epoca: estremamentefieri del proprio lignaggio e attaccati a un vetusto senso dell'onore. I Langosco-sono una delle famiglie che nel’ corso dei secoli ha sostenuto maggiormente l'operato del Dogma, anche se spesso la loro fede è stata messa in dubbio dalle altre famiglie. Possedevano un feudo antichissimo che si trova a confine con il Piemonte. Tale territorio che reca il loro nome venne perso e riottenuto varie volte nel corso del XV secolo.

                • Skill Proficiencies: Storia, Persuasione
                • Tool Proficiencies: Strumenti d’artigiano (Gioielliere)
                • Equipment: Strumenti da gioielliere.
                • Language: Comune e una lingua estera
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Araldo di due mondi: I Langosco discendono da un antico conte palatino di Lomellina e quindi possono vantare un. legame con l'Imperatore; nonostante ciò sono stati per lungo tempo capi della fazione Guelfa pavese, supportando apertamente il Dogma. Questo doppio legame gli permette di avere le porte aperte a tutti i più importanti palazzi che considerino la loro discendenza veritiera o che abbiano legami con il Dogma. Inoltre, ciò garantisce loro vantaggio alle prove di Intelligenza (Religione) riguardanti il Dogma.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Il sangue non è acqua!: Un Langosco cerca sempre: di interagire il meno-possibile con il volgo, preferendo gli ambienti aristocratici. Grazie al loro aspetto appariscente e i modi di fare è sempre possibile distinguerli all’interno della massa. Nelle interazioni con i popolani, i Langosco soffrono di svantaggio alle prove di Carisma (Persuasione o Inganno).
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    prediligono i nobili decaduti o spogliati dei loro titoli per tradimento.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    possedimenti in Langosco.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Bottigella</name>
            <proficiency>Nature, Arcana</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Corpi esili e longilinei caratterizzano i Bottigella: essi sono pallidi come chi passa molte ore al chiuso e hanno lo sguardo attento di chi dà valore a ogni particolare. I Bottigella sono principalmente studiosi, disinteressati alle mondane lotte di potere della nobiltà pavese, preferiscono trascorrere il loro tempo tra archivi e università dove, affamati di conoscenza, approfondiscono i loro studi, più che convinti che il vero potere derivi da una consapevolezza superiore. Anche se i membri della famiglia cercano di non dare nell'occhio, il loro interesse per la Straordinaria Realtà è spesso fonte di discussione in: città-e diverse volte hanno persino attirato l’indiscreto occhio dell’Inquisizione. Nel corso del secolo XV instaurarono ottimi rapporti conl'istituzione universitaria di Pavia, dato che molti membri del casato divennero studiosi di fama. La famiglia ha edificato parecchi palazzi moderni in città. Indossano spesso abiti dignitosi per far trasparire il proprio legame con gli ambienti accademici.

                • Skill Proficiencies: Natura, Medicina
                • Tool Proficiencies: Strumenti da alchimista
                • Equipment: Strumenti da Alchimista.
                • Language: Comune e due lingue proibite.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Illustri Studiosi: Molti importanti membri della famiglia sono studiosi illustri. Tramite anni di studi e ricerche i Bottigella hanno ottenuto una profonda conoscenza del sovrannaturale, ciò permette loro di effettuare prove di Intelligenza (Arcana), riguardanti la Straordinaria Realtà, godendo di vantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Sete di Conoscenza: Un membro di questa famiglia non è semplicemente un custode della conoscenza, è letteralmente ossessionato da essa. Ottenere nuove informazioni e nozioni su un qualsiasi argomento è per loro la vera fonte del potere, nonché del piacere stesso. Troppa curiosità, però, può rivelarsi letale!
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    studenti particolarmente distinti e brillanti, tra cui ricercano segretamente nuovi adepti.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    palazzi e torri moderne in città.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Mezzabarba</name>
            <proficiency>Athletics, Investigation</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Fieri, giusti e autorevoli, sempre pronti ad agire per la salvaguardia della città e della sua gente. Spesso caratterizzati da un fisico forte e prestante; occhi castani e lineamenti duri, i Mezzabarba sonoi più antichi protettori di Pavia. Nei secoli i membri della famiglia hanno instaurato legami con l'Impero e con il Dogma, svolgendo spesso il ruolo di amministratori, investigatori ed esecutori, Il loro grande senso civico li rende illustri agli occhi del popolo, ma allo stesso tempo odiati dalle altre famiglie nobili, che generalmente prediligono il proprio tornaconto, al reale benessere della città, vedendo quindi i Mezzabarba come delle spine nel fianco. Generalmente i membri della famiglia preferiscono indossare abiti sobri e poco appariscenti, in modo da poter svolgere i loro compiti con discrezione, senza sopraelevarsi rispetto a chi intendono proteggere e servire.

                • Skill Proficiencies: Atletica, Indagare
                • Tool Proficiencies: Scacchi
                • Equipment: un set di scacchi portatile pregiato.
                • Language: Comune e una lingua proibita.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Autorevolezza: Mentre si trovano in città possono aggregare dei popolani, che seguiranno gli ordini in rispetto della loro figurasautorevole. Durante una Caccia, se vengono scelti come Capo Caccia, una volta e una soltanto possono far valere la propria autorità sopra l’intero gruppo.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Fanatismo: La missione viene prima di tutto, e la sicurezza della città sopra ogni altra cosa, noi Cacciatori compresi. In fondo altro non siamo che pedine al servizio e protezione del re e della regina, come negli scacchi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    prediligono personale della guardia cittadina o chiunque sia interessato alla salvaguardia della città, che si dimostri giusto e retto. Ancora meglio se interessato a unirsi alla “loro guardia”.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    caseggiati in campagna e palazzi piccoli e sobri.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Malaspina (Sannazzaro)</name>
            <proficiency>Performance, Persuasion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Capelli scuri, spesso corti o legati, occhi color pece, i Malaspinasi dividono in due rami, appartenenti alla stessa famiglia ma ben distinti, sia nell'apparenza che nel comportamento, specie durante una Caccia. Considerati dalla gran parte della nobiltà come semplici contadini a cui è stato dato un titolo nobiliare, i Malaspina sono in realtà un'antica famiglia con possedimenti tra Toscana e Liguria che, dopo aver vissuto per generazioni lontana dalle grandi città, ha inevitabilmente creato un legame molto profondo con la terra. Ora che le terre selvagge sono troppo pericolose perfino per loro, sono costretti ad abitare all’interno delle mura cittadine, in un mondo a loro estraneo. Con il tempo si sono delineate due fazioni interne, una a proprio agio nella vita nobiliare cittadina, l'altra che brama la vita all’esterno dellemura, com'era in origine.

                • Skill Proficiencies: Intrattenere, Persuasione
                • Tool Proficiencies: Trucchi per il camuffamento
                • Equipment: Trucchi per il camuffamento e abiti da viaggio.
                • Language: Comune e una lingua proibita a scelta.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Convincente: Essendo pienamente coinvolti nella politica cittadina, riescono a sfruttare al meglio la loro dialettica, guadagnando vantaggio nelle prove di Carisma (Persuasione o Inganno) effettuate verso gli altri Nobili e le istituzioni pavesi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Animale Domestico: Per loro la Caccia rappresenta l’attività più tediante della vita nobiliare. Partecipano quasi sotto costrizione e distrattamente, pretendendo di portare a termine la ‘missione in maniera sbrigativa e raffazzonata, in modo dafar presto ritorno all’agio delle loro ville. In fondo, la vita di un Nobile va preservata.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    braccianti che possano faticare al posto loro, o abbastanza umili da conoscerela fatica.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    possedimenti nel contado di discrete dimensioni.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Malaspina (Varzi)</name>
            <proficiency>Athletics, Survival</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Capelli scuri, spesso corti o legati, occhi color pece, i Malaspinasi dividono in due rami, appartenenti alla stessa famiglia ma ben distinti, sia nell'apparenza che nel comportamento, specie durante una Caccia. Considerati dalla gran parte della nobiltà come semplici contadini a cui è stato dato un titolo nobiliare, i Malaspina sono in realtà un'antica famiglia con possedimenti tra Toscana e Liguria che, dopo aver vissuto per generazioni lontana dalle grandi città, ha inevitabilmente creato un legame molto profondo con la terra. Ora che le terre selvagge sono troppo pericolose perfino per loro, sono costretti ad abitare all’interno delle mura cittadine, in un mondo a loro estraneo. Con il tempo si sono delineate due fazioni interne, una a proprio agio nella vita nobiliare cittadina, l'altra che brama la vita all’esterno dellemura, com'era in origine.

                • Skill Proficiencies: Atletica, Sopravvivenza
                • Tool Proficiencies: Borsa da erborista
                • Equipment: Borsa da erborista e abiti da viaggio.
                • Language: Comune e una lingua proibita a scelta.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Tutt'uno con la Terra: Quando si trovano a Caccia fuori dalla città, possono sfruttare la loro conoscenza delle terre selvagge e delle creature che le abitano, per ottenere vantaggio sulle prove di Saggezza (Sopravvivenza) per orientarsi e seguire tracce.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Cane da Caccia: Non si trovano particolarmente a loro agio in città e tra gli altri Nobili, e generalmente la sensazione è reciproca. A causa di comportamenti rozzi e sgradevoli vengono considerati, quasi giustamente, delle mere bestie da Caccia, venendo trattati di conseguenza dall’aristocrazia pavese.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    braccianti che possano faticare al posto loro, o abbastanza umili da conoscerela fatica.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    possedimenti nel contado di discrete dimensioni.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Studente Universitario</name>
            <proficiency></proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Lo Studente tende a essere più fedele a sé stesso e alla Gilda che alla famiglia ospitante, perché si sa che, se si dovesse presentare l'occasione, un Nobile non esiterebbe a sacrificarlo per un “bene superiore”. La città di Pavia è sede di un'importante struttura universitaria, che forma esperti in ogni ambito. La tradizione goliardica pavese ha radici assai profonde in città e non è raro vedere giovani 5 studenti aggirarsi nelletaverne. Il gruppo segreto noto come Gilda degli Studiosi raccoglie e cataloga informazioni sulle Famiglie ospitanti gli studenti come “apprendisti”. I pianie le finalità di tale organizzazione restano sconosciuti. È uno Studente non è un nobile e non gode di sangue puro, ma può essere sottoposto alrituale di'rimembranza grazie ai Nobili che garantiscono per lui (analogamente ai mercenari). Ci sarà qualche antico accordo tra il Dogma e le Famiglie pavesi?

                • Skill Proficiencies: Due a scelta tra Storia, Religione, Natura e Medicina
                • Tool Proficiencies: Dadi e Mazzo di Carte
                • Equipment: abiti da studioso, abiti comuni e un set da gioco tra Dadi e Carte
                • Language: Comune e una lingua estera a scelta
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Compagni di Studio: Gli Studenti Universitari spesso vengono presi sotto l'ala protettrice di una famiglia nobiliare che vede in loro una valida risorsa da acquisire e contemporaneamente negare alle altre famiglie. Le informazioni riguardanti gli eventi cittadini a cui hanno accesso gli Studenti sono le più affidabili. Grazie alla fitta rete di informatori garantita dalla misteriosa Gilda degli Studiosi, nonè raro che uno Studente sappia dettagli preclusi persino a un Nobile Cacciatore.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Una Vita di Menzogne: Uno Studente Universitario richiede ospitalità a una famiglia nobiliare, essa potrà accettarlo o rifiutarlo; sarà poi la famiglia a decidere come impiegare questa nuova risorsa. Lo studente può essere visto quindi come una minaccia, una spia, oppure come una preziosa occasione, un esterno in grado di arrivare dove un Nobile paradossalmente non può per “vizi di forma”.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Pisa-->

        <background>
            <name>Gambacorti</name>
            <proficiency>Intimidation</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Famiglia di origine pisana giunta ai vertici del potere economico e politico molto in fretta... troppo in fretta. Questo ha destato non poche chiacchiere e finanche qualche sospetto tra gli altri nobili ma in pochi hanno il coraggio di parlarne apertamente data la rinomata crudeltà dei Gambacorti. I segni di questa rapida ascesa ad ogni modo sono piuttosto evidenti nell’atteggiamento dei membri di questa famiglia: ostentazione di ricchezza, acquisto spregiudicato di antiche ville e terreni, continue feste e banchetti, patrimoni interi dilapidati in alcool, donne e gioco d’azzardo...

                • Skill Proficiencies: Diplomazia o Ingannare, Intimidire
                • Tool Proficiencies: un set da gioco (carte o dadi)
                • Equipment: un mazzo di carte o dei dadi, una fiaschetta di vino, un anello con sigillo
                • Language: una lingua straniera (a scelta tra Napoletano, Sardo e Tedesco) e una lingua proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Piacere: cibo, alcool, piaceri carnali e strane sostanze coltivate in segreto dagli orientali nei sobborghi del quartiere di Kinzica, sai sempre dove trovarli e come ottenere forti sconti. Le bische e i salotti dove si scommette forte ai dadi o con le carte sonola tua seconda casa.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Bramosia: un Gambacorti cerca sempre di ottenere il maggior profitto possibile da un affare e non perde l'occasione di ottenere vantaggi politici per se e la sua famiglia.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    prediligono individui ambiziosi così da riuscire a tenerli in pugno concedendo loro, con calcolata parsimonia, briciole di potere o denaro.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    prediligono ampi palazzi dallo stile gotico che arredano fin troppo sfarzosamente. Palazzo Gambacorti, sul Lungarno, nei pressi del ‘Ponte Vecchio, ne è un esempio perfetto.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Della Gherardesca</name>
            <proficiency>Religion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Di origine Friulana. Divenuta, a Pisa, una potentissima Famiglia di ormai antico e consolidato potere. Fu nelle grazie del Basileus Enricus Sancti stesso. Vanta una storia di uomini religiosi, cardinali e beati ma si ricordano anche personaggi di valore in guerra ed esploratori: una storia che sebbene, veda oggi i Della Gherardesca fermamente ghibellini, ha inciso profondamente sull'indole della loro discendenza.

                • Skill Proficiencies: Ingannare o Intimidire e Religione
                • Tool Proficiencies: Scacchi o Scorte da calligrafo
                • Equipment: abiti preziosi, anello con. sigillo, pergamenee scorte da calligrafo
                • Language: longobardo e una lingua proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Autorevolezza: il solo vostro nome e la vostra fama suscitano deferenza e rispetto: mentre siete in città potete arringarela folla aggregando uomini del volgo pronti a seguire i vostri ordini.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Voltacasacca: anche nelle questioni più importanti, un della Gherardesca penserà sempre prima al suo tornaconto personale, infischiandosene di patti e obblighi, financo della sua stessa famiglia; un atteggiamento che spesso viene ripagato con la stessa moneta.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    in quanto ex Conti di Donoratico, di Castagneto, di Bolgheri, di Settimo, di Pietra Rossa, ex Patrizi di Volterra nonchè ex Signori di Montescudaio, Guardistallo, Riparbella e Segalari, sono soliti accogliere tutti i rifugiati provenienti da tutti i loro ex possedimenti della maremma pisana.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    ampie ville affrescate con temi mitologici, bucolici o agresti, ricche di giardini interni o antistanti l'ingresso, collocate preferibilmente sui Lungarni.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>SiSmondi</name>
            <proficiency>Perception, Persuasion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Si dice discendano da un dignitario germanico venuto in Italia al seguito del primo Basileus Carolus Magnus e i loro tratti lo confermano. La loro statura, la loro stazza, la loro pelle delicata e i capelli chiari non passano certo inosservati quando si incontrano per le vie di Chinzica circondati da mori, orientali e altri stranieri originari del sudo dell'est.
                
                • Skill Proficiencies: Percezione, Persuasione
                • Tool Proficiencies: Veicoli (terra) o una lingua estera o proibita extra
                • Equipment: cintura con tasca segreta. per soldi, anello con sigillo
                • Language: due lingue estere, di cui una orientale (es.: moresco, partico, caldeo, ecc.) e una lingua proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Senso del pericolo: i Sismondi possiedono un innato sesto senso per i pericoli imminenti. Hanno vantaggio alle prove di Percezione per non essere colti alla sprovvista e se riescono, loro in primis, a non essere colti alla sprovvista possono avvertire i loro compagni di caccia dando anche ad essi vantaggio alla prova.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    E‘ solo una questione d'affari: Un Sismondi non fa mai favori. Non ne chiede né ne accetta. Ogni cosa ha il suo prezzo o una contropartita. Non. esistono questioni personali, è solo questione d'affari. Per quanto onesto e di buon cuore, un Sismondi non presterà i suoi servigi senza prima aver contrattato e aver stipulato un accordo scritto o aver ricevuto un pagherò. Alla stessa maniera non accetterà favori da altri se non offrendo qualcosa in cambio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    raccolti da carovane di mercanti in viaggio, da tribù nomadi o da quelle poche famiglie di origine straniera (più che altro mori e orientali) insediatesi stabilmente a Pisa.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    non vivono in massicce case-torre o sfarzosi palazzi ma possiedono abitazioni benestanti nel quartiere commerciale a sud dell'Arno denominato Kinzica.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Visconti di Gallura</name>
            <proficiency>Insight, Religion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Ramocadetto dei Visconti di Milano formatosi dall’unione di quest’ultimi con una potente famiglia sarda. Prima Signori di Gallura, poi una delle più potenti famiglie in Pisa. Una delle poche di schieramento fermamente e apertamente Guelfo. Da sempre rivali dei della Gherardesca nonostante i matrimoni e i legami di parentela che legano alcuni membri delle due famiglie.

                • Skill Proficiencies: Intuizione, Religione
                • Tool Proficiencies: Veicoli (mare) o Attrezzi per la navigazione
                • Equipment: un simbolo sacro, una cote per affilare e un lungo e affilatissimo coltello da tasca con manico in corno inciso con lo stemma di famiglia e le iniziali del proprietario.
                • Language: sardo e una lingua straniera
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Fede: che sia sincera o di mera facciata, il clero pisano la ricompensa offrendoi propri servigi a prezzi di favore a questa antica Famiglia guelfa (purché nessuno lo venga a sapere ovviamente! ...specie se ghibellino!). Ottieni vantaggio nelle prove d’interazione sociale con il Dogma
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Testa dura: i più testardi dei pisani, difficile fargli cambiare idea o intaccare una loro convinzione. Anche durante la caccia, quando partonoall’attacco, difficilmente indietreggiano, persino se la situazione sta volgendoal peggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    rifugiati dai loro ex possedimenti in Sardegna, persone nelle grazie dell’Arcivescovo Federico de’ Visconti e raccomandate da questi o da altri membridi rilievo del clero pisano.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    prediligono case-torri, robuste, ben fortificate, che si innalzano al di sopra degli altri edifici come Torre dei Visconti che svetta fiera su Piazza dei Cavoli. Le loro dimore contengono sempre una piccola cappella privata dove potersiritirare in preghiera.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Reggio-->

        <background>
            <name>Di Canossa</name>
            <proficiency>Performance, Persuasion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Alti tanto da ‘esser statuari, pelle. bianca come non avessero mai visto il sole, capelli castani di ogni sfumatura e se non di questo colore allora tinti per rassomigliarlo. Discendono tutti, per vie più lunghe o più brevi, dalla leggendaria Matilde Di Canossa. Retaggio di' cui sono estremamente orgogliosi e che difendono a spada tratta. Dalla capostipite prendono l’intuito e la passione per le corti e gli intrighi, che amano smascherare. Questo loro fare solare è certamente contrapposto alla loro condizione di abitanti delle Nebbie Padane. Proprio perla loro esperienza nel vivere in questi luoghi impervi, sono stati soprannominati Cacciatori Velati. Molti sostengono si tratti nulla più di pazzi troppo attaccati alle tradizioni. Altri li definiscono separatisti, altri ancora li dicono esaltati. Loro preferiscono definirsi “interessanti”.

                • Skill Proficiencies: Intrattenere, Persuasione
                • Tool Proficiencies: Strumenti da navigatore
                • Equipment: estante, bussola, calibro, righello, lente solare, tappi per le orecchie e un bracciale di ferro
                • Language: Dialetto Reggiano
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Retaggio Matildico: Il loro retaggio è ciò che li rappresenta. Presso altre Casate sanno come farsi accogliere e come ottenere informazioni su chi li ospita, effettuando un test di Intelligenza (Storia) o Intelligenza(Religione) con Vantaggio contrapposto a una prova Saggezza (intuizione) dell'Ospite.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Goliardia: Di Canossa sono noti per il loro spirito allegro e giocoso. Tanto che quando cacciano si perdono spessoe volentieri a giocare con la preda lasciandola vivere più del dovuto.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    solitamente si tratta di braccianti e operai molto robusti, soprattutto quelli di carattere e compagnia.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Castelli fortificati sparsi per le cime delle colline più alte, oltre la Nebbia. Luoghi alti in generale e con grandi falò come fari per i viandanti.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>D'Este</name>
            <proficiency>Insight, Investigation</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Gli uomini degli D'Este sono solitamente tarchiati e dai lineamenti tondi, mentre le donne sono più basse ma esili. Gli occhi di un D'Este sono però la cosa più caratteristica: seri, fissi sulla preda e corrugati. Essere un D'Este significa far parte della grande lega del commercio e della gestione delle Zecche Imperiali, un ruolo di tutto rispetto che è valso loro il titolo di Cacciatori Dorati. Il popolo però vedein loro il motivo della dilagante povertà ei responsabili della mancanza di lavoro e beni all’interno delle città. Essere un membro di questa famiglia significa cacciare non tanto per dovere ma più per diletto e per mantenere la propria presenza all’interno della società nobile.

                • Skill Proficiencies: Intuizione, Indagare
                • Tool Proficiencies: Strumenti da orefice
                • Equipment: Attrezzi da orefice, un ciondolo con una chiave e un taccuino con matita chiuso da un lucchetto.
                • Language: Un dialetto del centro o del nord.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Favore della zecca: Un D'este ha accesso a una Disponibilità Economica superiore di una categoria e conta come un Tier superiore peri requisiti degli Oggetti Magici.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Odio popolare: Visto che i D’Este sono ritenuti da tutti i gli indiscussi responsabili. per la situazione penosa dell'economia dell'Impero, nonostante diano lavoro alla maggior parte degli artigiani, hanno svantaggio in tutti i tiri sociali con i non cacciatori, eccetto riguardo le trattative economiche.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    i D'Este usano come servitori solo coloro che hanno un debito monetario nei loro confronti, individui fedeli si ma anche capaci di covare un profondo odio per il loro signore.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Abitano in case piccole ma lussuose all’interno o vicinissime alle industrie, zecche o banche che controllano. Luoghi pratici, fortificati e sorvegliati da numerosi soldati viste le immense ricchezze nascoste forse anche nei muri.
                </text>
            </trait>
        </background>
        
<!--Roma-->

        <background>
            <name>Colonna</name>
            <proficiency>Insight, History</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>I Colonna dichiarano di essere la prima famiglia nobile di Roma, discendenti dalla Gens Romilia, cui appartenevano Romolo e Remo. Sempre in prima linea nelle questioni politiche e venatorie di Roma, i Colonna sono ben noti per il loro temperamentofiero e altezzoso, i Modi cortesi ma sbrigativi, e per la loro ambizione. Ambizione che li ha portati in rotta con i Caetani (e il loro Vescovo Reggente Bonifacio), e ad essere cacciati da Roma. Allo scoppio della Guerra i Colonna tentaronodi screditare il Vescovo, asserendo che alcuni agenti esterni avessero coercito l’ascetico Pietro da Morrone, che avevarifiutato la nomina prima di Bonifacio. I Colonna provarono a incitare le altre famiglie a riconoscerlo come Vescovo Reggente, ma nessuno osò inimicarsi apertamente il Dogma. I Colonna sono tra i maggiori studiosi del mito del Primo Impero, cosa che ha accentuato le tensioni con il Dogma. Si dice che custodiscano nel Mausoleo di Augusto la salma integra di un leggendario condottiero del Primo Impero. Per perseguire i propri scopi i Colonna non si fanno scrupoli ad avvalersi dei poteri della Straordinaria Realtà. Secondo alcuni questo è uno dei profondi motivi alla base dell’antico contrasto con i Caetani, ligi osservanti della dottrina del Dogma. Sono attualmente la famiglia più potentesu cui si appoggiano i piani dell'Impero per Roma. La capofamiglia è Donna Giovanna Colonna, detta “la potentissima”, marchesa. Tra gli altri personaggi in vista vi sono Giacomo e Pietro Colonna, i gemelli sacerdoti che denunciarono Bonifacio, e Stefano Colonna detto il Vecchio (in realtà più giovane di Giacomo e Pietro), sanguinario e audace condottiero durante la guerracivile. Ricercato per anni, è attualmente disperso.

                    • Skill Proficiencies: Intuizione, Storia
                    • Tool Proficiencies: Scacchi
                    • Equipment: Scacchi finemente lavorati, vestiti eleganti dalla foggia antica, anello con sigillo.
                    • Language: Volgare, latino e una lingua estera
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Soprannome dispreggiativo</name>
                <text>
                    gli Scacciati.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Echi del Passato: Un Colonna studia abitualmenteil passato, per far valere il proprio prestigio. Può sostenere una volta per sessione una provadi Storia, con vantaggio, che abbia per oggetto una zona, una famiglia, un personaggio, o una qualsiasi combinazione di questi. Se ha successo nella prova il giocatore ottiene informazioni a riguardo e a discrezione del DM può ricevere bonus in prove collegate.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Pesce Fuor d'Acqua: Un Colonna non fa nulla per nascondereil proprio nobile retaggio. L'alterigia ed il palese disprezzo con cui si relaziona con il “popolino”, lo rende immediatamente identificabile nelle zone più malfamate e povere della città. In queste zone ha svantaggio alle prove di Furtività. E’ probabile che inoltre inon nobili abbiano atteggiamenti ostili nei loro confronti, a causa delle accuse mosse loro ai tempi della Guerra.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    i Colonna si circondano di individui ambiziosi e facilmente manipolabili, sono soliti “comprare” la loro fedeltà mediante piccole elargizioni (normalmente privilegi minori o modeste somme di denaro).
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Castello nel paese di Colonna, Colli Albani. Villa su piazza Augusto Imperatore, a fianco del Mausoleo di Augusto.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Frangipane</name>
            <proficiency>Deception, Arcana</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Famiglia di mercanti, principalmente di derrate alimentari, affermano di discendere dalla Gens Anicia. Si dipingono come generosi benefattori, raccontando la storia di Flavio Anicia, loro antenato. che secoli prima durante una carestia andava in giro offrendo pane (spezzare il pane, “frangere panem”) ai bisognosi. In realtà sono spesso dei freddi calcolatori, e non è inusuale che trattengano scorte alimentari per poi lucrare sugli aumenti dei prezzi. I Frangipane sono estremamente lunatici e scostanti, cambiando posizione su quasi tutto con estrema facilità, e litigiosi, anche al loro interno. Hanno anche la fama di essere la famiglia più insofferente ai poteri stabiliti, e alcune condotte dei suoi membri hanno sfociato nell’aperta eresia e nella lesa maestà dell’Imperatore. Pagati i loro debiti, da qualche anno sono più quieti, ma restano comunque degli osservati speciali. Come per il commercio, non si fanno scrupoli per quanto riguarda gli studi occulti. Se avessero maggiore costanza potrebbero essere considerati degli studiosi dell'ignoto, in realtà si limitano a prendere quello che gli serve dalle proprie scoperte, senza curarsi'troppo delle conseguenze. Controllano una metà del Colosseo, trasformata in un solido e fortificato avamposto militare. A loro dire rappresenta l’unico valido baluardo per quando Roma cadrà, ma è spesso considerato come un pensiero delirante dalle altre famiglie. I malevoli sostengono che tutte quelle fortificazioni serviranno a proteggerli dall’Inquisizione e dalle guardie dell’Impero al prossimo e inevitabile colpo di testa. Chiudono spesso un occhio sulle attività Gladiatorie che si svolgono nella metà abbandonata del Colosseo, anche perché diversi loro membri ne prendono regolarmente parte. Il loro capofamiglia è Cencio Frangipane, Barone e anziano Cacciatore, che si accompagna alla feroce scimmia Hilda, un gorilla. La scimmia venne addomesticata tramite invocazioni ai Santi, quando Cencio salvò una bambina che il gorilla aveva rapito e stava per gettare dalla torre (che prese appunto il nome di Torre della Scimmia). Da allora tutti i Frangipane effettuano le loro preghiere ai santi nel cortile della torre. Un altro personaggio in vista è Petra Frangipane. Si dice che la sua torre sia costruita sopra il Chartularium, l'antico archivio dell'Antico Impero. Cosa sia contenuto al suo interno resta un mistero, ma Petra sembra saperlo, resistendo da anni alle pressioni di Dogma e Impero per accedervi.

                    • Skill Proficiencies: Inganno, Arcana
                    • Tool Proficiencies: Strumenti da calligrafo, bilance, trucchi da camuffamento
                    • Equipment: Trucchi da camuffamento, vesti da popolano con una tasca segreta, pergamena sulla Straordinaria realtà o lettera di credito di modesta entità, una razione extra.
                    • Language: Volgare, una Lingua Proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Soprannome dispreggiativo</name>
                <text>
                    gli Scellerati
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    l'abito fa il monaco: Il Cacciatore sa faruso del proprio retaggio e della fama della propria famiglia (mercanti di cibo e benefattori). Pur essendo di nobile stirpe, un Frangipane sa sempre assumere l'atteggiamento più utile per concludere positivamente una trattativa con un popolano, ricorrendo in ugual misura al raggiro ed alla lusinga, ottenendo vantaggio alle prove di Inganno e Persuasione.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Rovescio della medaglia: L'atteggiamento ondivago dei Cacciatori di questa Famiglia, la rapidità con la quale sono soliti mutare il proprio atteggiamento in funzione del tornaconto della casata, costringe un Frangipane a tirare con Svantaggio nelle prove di Persuasione versoaltri nobili. Inoltre la loro grande considerazione di sé come mercanti gli fa sottovalutare gli inganni degli altri nobili. Tirano con svantaggio nelle prove di Intuizione verso questi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    i Frangipane tendono a tenere da conto coloro che hanno consistenti partite di debito nei loro confronti, la cui fedeltà è diretta espressione dell’entità dei crediti o dei favori ottenuti dalla casata.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    la parte della famiglia più vicina a Cencio abita nella Torre della Scimmia, vicino il lungotevere Marzio. Parte della famiglia vicina a Petra abita la Torre Chartularia, presso l’Arco di Tito.
                </text>
            </trait>
        </background>


         <background>
            <name>Orsini</name>
            <proficiency>Athletics, Survival</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Gli Orsini affermano di discendere da Orso, celebre guerriero romano del Primo Impero. Oggi la famiglia, dalla spiccata vocazione militare, è divisa in più rami, ma tutti condividono una solida unità di intenti. Preferiscono un duello a qualsiasi contrattazione. Per questa visione semplicistica e brutale si sono nel tempo fatti molti nemici. Curano il benessere del'corpo e la forma fisica in maniera spasmodica, e sono semprealla ricerca di nuove tecniche di combattimento. Sono molto interessati alle Arene Gladiatorie, da cui traggono spunti per migliorarsi. Una leggenda che gira tra i nobili è che i giovani Orsini vengano mandati a combattere nelle Arene, sotto finte identità, come prova di passaggio. Gli Orsini smentiscono, ma più di qualcuno è stato riconosciuto durante questi eventi. Non hanno pregiudizi circa i poteri della Straordinaria Realtà, purchè non siano usati per aggirare uno scontro diretto. Amano la Caccia, bramano nuove e pericolose creature, sempre alla ricerca di nuove occasioni per mettersi alla prova. Da sempre ghelfi, da sempre alleati dei Caetani, da sempre in competizione con i Colonna, gli unici Cacciatori tra i ghibellini che ritengono sufficientemente valorosi. Il capofamiglia è Giacinto dei Bobone, importante sacerdote e Principe. Tra gli altri personaggi in vista ci sono Mattea “La Rossa” degli Orsini, Diacona, resasi celebre nelle guerre contro i Colonna, grande avversatrice dell'Impero, e Napoleone, fratello di Mattea, unico Senatore dichiaratamente membro di una famiglia nobile.

                    • Skill Proficiencies: Atletica, Sopravvivenza
                    • Tool Proficiencies: Arnesi da armaiolo
                    • Equipment: Vesti robuste, stivali da caccia, cote per affilare, un piccolo monile trofeo di una caccia
                    • Language: Volgare, una lingua estera il latino
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Soprannome dispreggiativo</name>
                <text>
                    i Bruti.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Può essere Ferro: Un Orsini non arretra mai davanti alla possibilità di mettere alla prova il proprio coraggio. I membri della Famiglia bramano la Caccia e cercano di cogliere ogni possibile opportunità per guadagnare alla propria casata nuovi trofei. I Cacciatori di questa Famiglia tirano con Vantaggio nelle prove di Sopravvivenza per seguire le tracce di una‘creatura di cui conoscano già abbastanza informazioni. Hanno inoltre vantaggio al primo tiro per colpire con armi da mischia sulla creatura cacciata se sono i primi a farlo.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Può essere Piuma: I Cacciatori di questa Famiglia preferiscono risolvere sul campo le diatribe che li vedono protagonisti piuttosto che ricorrere alla sottile arte della diplomazia e dell'accordo. Pur avendo dato alla storia di Roma eminenti Senatori e Reggenti, gli Orsini non sono affatto politici fini, la loro mentalità semplice gli impedisce di comprendere a pieno le manovre ordite dai rivali e nemici. Tirano con Svantaggio nelle prove di Intuizione.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    gli Orsini tengono in gran contola forzafisica e la vigoria atletica; molti dei loro servitori sono veterani di guerre passate e non mancano trale file dei loro accoliti anche gladiatori.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    gli Orsini de Monte hanno delle rocche vicino Bracciano e Monterotondo. Gli Orsini de Campo abitano un palazzo su Campo de Fiori. Gli Orsini de Ponte risiedono presso il‘ponte di Castel San’Angelo.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Torino-->

        <background>
            <name>Savoia</name>
            <proficiency>Survival, Persuasion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Famiglia antica e potente, i suoi membri hanno da sempre accettato che la città fosse in bilico fra due realtà, consci che solo loro potessero mantenerla integra e non farla crollare. Amano indossare abiti desueti, fuori moda, convinti che siano loro a dettare la norma corrente. Spesso indugiano in vizi come l'alcol e gli stupefacenti, ma solo per sfuggire alla noia di una vita al limite. Nella Caccia riscoprono la sublime estasi dell’esaltazione. La loro conoscenza del nemicoli inebria della consapevolezza del pericolo. Le loro ricerche alchemiche mirano a distillare questo sensodi follia.

                • Skill Proficiencies: Sopravvivenza (relativa a dungeon), Persuasione
                • Tool Proficiencies: Esplosivi
                • Equipment: cariche esplosive, un taccuino per appunti
                • Language: una lingua proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Tradizioni Antiche: gli antichi rituali di Famiglia affondano nella storia e non manca aneddoto che non abbia qualche riferimento alla Realtà Straordinaria. Per questo anche i bambini, fin da piccoli, apprendono i rudimenti di cosa si cela oltre il velo. I Savoia hanno vantaggio in tutte le prove di conoscenza relative alla Realtà Straordinaria.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Eretici dalla Nascita: un Savoia è il primo indiziato in ogni indagine dell’Inquisizione: Famiglia troppo potente per poter essere dichiarata pubblicamente eretica, il Dogma la considera un nemico dichiarato.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    anziani servi che per generazioni hanno accudito e custodito i segreti della Famiglia.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    enormi palazzi dai soffitti alti e dalle sale luminose. Disabitati per lo più, si trasformano in occasione delle feste, le più sontuose d'Italia.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Archinto</name>
            <proficiency>Stealth, Perception</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Alti e robusti, grassi non di rado, sono i più massicci fra i cacciatori delle Famiglie. Occhi chiarissimi, hanno capelli che variano dal biondo cenere al rosso rame. Una folta peluria li ricopre, con barbe curatissime e spesso intrecciate in intricati grovigli. Il loro aspetto richiama la loro origine insubre, da popolazioni che, in epoche passate, sono scese da oltralpe. Si dice che il primo Cacciatore fosse un Archinto, ma se si chiede anche al più nobile tra loro la sua risposta sarà: “Forse non il primo, sicuramente il migliore. Cacciatori Linfatici è il loto appellativo. Conosciuti per la loro passione nei piaceri della carne, dell'alcol e della Caccia, non per forza in quest'ordine. Sono anche i custodi della musica e delle arti di strada.

                • Skill Proficiencies: Nascondersi, Percezione
                • Tool Proficiencies: Borsa da erborista
                • Equipment: borsa da erborista, una cote per affilare, alcune rune e un’ampolla d’acqua del Po.
                • Language: una lingua del nord
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Acclamazione popolare: La loro purezza e il loro pensiero li hanno resi assai famosi tra la gente comune, che sarà sempre ben disposta verso di loro, offrendo loro riparo e aiuto in caso di bisogno.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Piacere: Cibo, alcol e piaceri carnali sono sempre alla portata di un Nobile. Allunga la mano e afferra qualcosa, o qualcuno.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    solo figli della Pianura, meglio se di origine celtica.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    case assai semplici, con sempre uno spazio per il Circolo della Fiducia.
                </text>
            </trait>
        </background>

        <background>
            <name>Ghislieri(Torino)</name>
            <proficiency>Athletics, Survival</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>La famiglia Ghislieri è la meno appariscente delle famiglie, ma sottovalutare i suoi membri potrebbe essere un errore fatale. Guelfi puritani, i Ghislieri sono cacciatori che prediligono le imboscate agli attacchi frontali, il veleno alla lotta, la freccia alla spada. Esperti di nascondigli segreti sono capaci di muoversi più velocemente di qualunque'altro cacciatore anche in pessime condizioni. La loro fede lì porta ad essere intransigenti al limite ed è molto difficile che un Ghislieri sia preso di mira dall’Inquisizione, poiché spesso sono loro stessi a denunciare le eresie altrui. Fuori dalla caccia è difficile vederli, visto che amano isolarsi e raramente stringono legami con altri nobili. Nascondi o segnala

                • Skill Proficiencies: Atletica, Sopravvivenza
                • Tool Proficiencies: Strumenti da Cartografo
                • Equipment: Strumenti da Cartografo, alcuni vestiti logori adatti alla foresta, carta, penna e calamaio.
                • Language: una lingua proibita (anche scritta)
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Luoghi nascosti: Durante una Caccia è possibile che un Ghislieri sia aconoscenza di un qualche nascondiglio segreto, non necessariamente disabitato.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Gradi di separazione: Nonostante l’utilità dell'unione tra i partecipanti a una Caccia, un Ghislieri tenderà ad agire da solo, isolandosi dal gruppo.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Raccolti dalle carovane di mercanti in viaggio o dalle tribù nomadi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Ovunque e in nessun luogo. Alcune loro. dimore sono luoghi abbandonati da tempo.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Treviso-->

        <background>
            <name>Ezzelini</name>
            <proficiency>Intimidation, Arcana</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Capelli scuri e occhi che con il solo sguardo penetrano la carne, mai li si direbbe di origini germaniche. Sono sempre accompagnati dai loro fidati compagni, la cappa giallo verde e la spada al loro fianco. Gli Ezzelini sono famosi intutto il Nord perla loro ferocia durante la Caccia, ma non è solo il sangue che scorre nelle loro vene. I membri maschi della Famiglia fin dall'infanzia vengono seguiti nello studio dell’arte della guerra e dei rituali arcani, ma latradizione vuole che siano le femmine quelle più sensibili alla Straordinaria Realtà. Questo fatto ha però infine portato allo scisma con l'impero e ora la famiglia è divisa, la parte Trevigiana serve ancora con devozione la propria fede mentre i rimanenti membri della Famiglia servono con ferocia l'Imperatore.

                • Skill Proficiencies: Intimidire, Arcana
                • Tool Proficiencies: un set da gioco (carte o dadi) o uno strumento musicale.
                • Equipment: un mazzo di carte o unliuto, abiti da viaggio.
                • Language: Comunee Tedesco o una lingua proibita.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Storico Stratega: Lo studio della guerra e i suoi risvolti sono un pallino per la tua famiglia che fin da piccolo ti ha educato con questi valori. Ottieni vantaggio alle prove di storia riguardanti guerre, armi antiche o leggende locali anche minori.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Antichi Rancori: Dopo lo scontro che ha portato il distacco della Famiglia trevigiana dall'Impero, gli appartenenti alla famiglia degli Ezzelini non sono ben visti dai funzionari imperiali nella Marca. Ottieni svantaggio nelle prove d'interazione sociale con l'Impero.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    solitamente gli Ezzelini si accompagnano a mercenari e uomini d'arme che non disdegnano né i piaceri della Caccia né la vita mondana.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    la rigida militarizzazione della Famiglia non ha impedito di vivere nel lusso e nello sfarzo procurato grazie alle molteplici vittorie sui campi di battaglia.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Tempesta</name>
            <proficiency>Religion, Survival</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Quando si vede porpora le scelte son due: inchinarsi alla Famiglia Tempesta o far largo al loro cammino. Essere un avogaroper l'inquisizione è un compito che pochi hanno l'ardire di sostenere, ma la fermezza con cui annunciano la riscossione dei tributi parrebbe più un divertimento per loro che un peso. Se il vermiglio è da temere, di certo il suono della campana con cui si annunciano è ben più terrificante, se le tue tasche sono vuote, o se troppo piene, stai pur certo che un Tempesta ne sarà già stato informato. Tuttavia, per quanto temuto, un vero Tempesta non si esime mai dall'offrire il suo aiuto a chiunque ne abbia bisogno, questo da sempre ha reso la famiglia ben vista sia dal comune popolo che dalle altre famiglie, che spesso agognano una così candida rettitudine. Se da un lato l'austerità professata dal Dogma è quello che la famiglia tenta di ostentare, dall'altro, all'interno dei loro palazzi, quel che di certo non manca è la ricchezza e un piacere che solo chi aspira al divino può comprendere.

                • Skill Proficiencies: Religione, Sopravvivenza
                • Tool Proficiencies: kit gioielliere o kit calligrafo.
                • Equipment: Abaco, carta, inchiostro, simbolo sacro o bilancia da mercante.
                • Language: Comune e Latino.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Anni di servizio come avogadri della diocesi hanno permesso alla famiglia di allacciare legami con il Dogma. Avere il controllo dei dazi della città ha i suoi risvolti positivi. Ottieni il doppio del denaro disponibile per la sessione e vantaggio nelle prove di interazione per scoprire le novità in entrata in città.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                   Il maneggiare tanto denaro e i tradimenti storici della Famiglia hanno portato le altre Famiglie a non fidarsi mai di un Tempesta. Ottieni Svantaggio a tutte le prove di interazione sociale con gli esponenti delle altre Famiglie.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    i Tempesta prediligono servitori abili nel render di conto e chi migliore dei Nani per maneggiarel'oro?
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    le possibilità economiche e la comunanza con il Dogma hanno permesso ai Tempesta la costruzione di case torri che spesso sorgono nei pressi delle chiese cittadine.
                </text>
            </trait>
        </background>

        <background>
            <name>Collalto</name>
            <proficiency>Persuasion, Nature</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Le origini di questa famiglia rimangono ai più ignota, solo i più anziani e saggi possono dire qualcosa al riguardo. Racconti cittadini narrano che siano di origine longobarda e che siano passati da una sudditanza all'altra senza perdere tuttavia le proprie prerogative di nobili. Si sono fatti strada tra le famiglie più rinomate grazie ad una politica altalenante nei confronti dell'autorità Imperiale e del Dogma. Questo permise ai Collalto di ampliare e consolidare il proprio potere. Ma ciò non bastò ai Collalto ed essi si espansero divenendo patrizi affermati sul territorio, rivestendo incarichi nella magistratura e partecipando alla difesa della città. Conservarono comunque la loro forte indipendenza.

                • Skill Proficiencies: Persuasione, Natura
                • Tool Proficiencies: Kit artigiano alcolici.
                • Equipment: Bottiglia di prosecco, vestiti da viaggiatore, mappa Marca Trevigiana.
                • Language: Comune e una lingua proibita.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Ottieni vantaggio ai tiri percezione contro nemici sia in città che fuori dato lo stretto contatto con la straordinaria realtà.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Un Collalto nutre una bramosia insaziabile per i piaceri carnali. Ottieni svantaggio a tutte le prove di interazione sociale con personaggi del sesso opposto.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    i Collalto si servono dei braccianti e dei contadini della vendemmia per i lavori più umili, tuttavia non disdegnano l’aiuto di chi è preparato nelle arti e nell’ingegno, sapendo che il denaro può comprare anche il migliore tra i saggi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    la vita di campagna non si addice a questi nobili, sebbene abbiano lì le radici della loro ricchezza e fama in tutta la penisola.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Da Camino</name>
            <proficiency>History, Medicine</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>La famiglia Da Camino deriva anticamente da un ramo della famiglia Collalto che si insidiò alle pendici del Cansiglio. Cento anni dopo il loro insediamento tuttavia fecero ritorno a Treviso ottenendo il feudo di Camino dalla comunità ‘ecclesiastica. Ottennero prestigio e potere grazie ai loro legami ecclesiastici ed all'efficiente strategia matrimoniale compiuta nel corso degli anni. Consolidano a tal punto la loro posizione territoriale da cancellare l'opposizione ghibellina a Treviso durante il loro periodo di signoria. Rafforzarono per un periodo la signoria trevisana ed un'espansione nel Friuli, tuttavia questo periodo di gloria non durò a lungo. Il declino li travolse. Diverse congiure contro la famiglia reale mise in ginocchio i Da Camino. Tuttavia, è da sottolineare la annosa sfortuna che perseguita storicamente i Da Camino, e col tempo, persero man mano il controllo sui propri possedimenti. I sopravvissuti si stabilirono ai confini della città in attesa di tempi migliori. Molti scienziati e letterati, tra cui Dante, trovano asilo sotto i Da Camino in questo splendido periodo.

                • Skill Proficiencies: Storia, Medicina
                • Tool Proficiencies: Borsa da Erborista o Scorte da Alchimista
                • Equipment: 
                • Language: Comune e una lingua a scelta
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    L'affinità con lo studio ha permesso ai Da Camino di ottenere poteri che vanno oltre l'intelletto umano. Puoi lanciare 1 volta per riposo lungo: Comprensione dei Linguaggi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    La sfortuna è una temibile compagna dei Da Camino. Lo dimostrano i continui fallimenti in qualunque dei loro piani. Ottieni svantaggio alle prove di Percezione e Intuizione.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    la maggior preoccupazione dei Da Camino rimane il non apparire mai come uomini poco eruditi. Tutti i servitori di norma vengono educati fin dall'infanzia ad una nobile arte, così da poter intrattenere ospiti e padroni.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    vivere sotto il tetto dei Da Camino significa soprattutto poter godere della presenza di artisti e di mecenati. Le ville stesse non mancano mai di un teatro interno e ampi cortili dove poter gozzovigliare.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Trieste-->

        <background>
            <name>Argento</name>
            <proficiency>Insight, Persuasion</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>La caratteristica tipica della famiglia degli Argento è il naso adunco, spesso accoppiato ad occhi piccoli e scuri, il che dà loro un aspetto rapace. Le loro vesti sono comode nella foggia ma presentano disegni elaborati, spesso ricamati con trama d'oro o d'argento in base alla posizione nella famiglia. I rapporti fra consanguinei sono spesso di facciata, con una spiccata propensione per l'individualismo. Rispettano coloro che riescono ad essere più ricchi di loro ed hanno un senso di competizione innato a riguardo. Tengono vicini i propri amici ed ancora più vicini i propri nemici, partecipando agli eventi mondani a cui riescono,in un modo o nell'altro, ad essere invitati per poter mantenere i contatti con le altre famiglie, da cui sono guardati con sospetto ma maiignorati. La Caccia, per loro, è un modo come un altro per intessere relazioni, reso più eccitante dal'rischio e dal potenziale guadagno, anche non tangibile.

                • Skill Proficiencies: Intuizione, Percezione
                • Tool Proficiencies: strumenti dell'artigiano (gioielliere)
                • Equipment: un set di strumenti da gioielliere, ceralacca e sigillo di famiglia
                • Language: comune, due lingue proibite (solo parlato)
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Rete di contatti: Grazie al monopolio sulle istituzioni bancarie della città, gli Argento possono contare su conoscenze nei gradi più alti delle altre famiglie, anche se entrambe le parti negheranno la cosa. Hanno vantaggio nelle prove di Persuasione nei confronti delle altre famiglie per reperire informazioni sui rapporti sociali.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Cupidigia: L'abitudine a maneggiare denaro altrui li porta a voler primeggiare in quanto a ricchezze. Sono avidi collezionisti e farebbero di tutto per possedere pezzi rari da nascondere nei loro ben sorvegliati forzieri, anche ricorrere al furto, sia ‘in prima persona che tramite intermediari.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    non si preoccupano della razza dei loro sottoposti ma del loro passato. Sorvegliano: tutti molto strettamente, anche al di fuori dei loro compiti.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    più che ville, interi palazzi-fortezza che sorgono nella zona del Ghetto. Arredate in modo quasi spartano, nascondono abilmente casseforti nei posti più impensabili; molti dei loro servitori sono anche guardie armate preposte a sorvegliare gli averi custoditi nelle ville.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Tempesta</name>
            <proficiency>Athletics, Sleight of hand</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Di fattezze piuttosto mediterranee sono soliti avere capelli bruni o neri e barbe folte ma non eccessivamente lunghe. Le donne raccolgono i capelli in lunghe trecce ed acconciature poco ‘appariscenti. Dai tratti per niente squadrati vestono abiti eleganti seppur comodi e per nulla sfarzosi La famiglia Giuliani è la meno legata alla nobiltà del loro sangue, benchè ne conservi l'onore’ e sia consapevole della disparità: di ‘classe sociale tra loro e le razze inferiori. Prediligono un rapporto meno. verticale. con queste ultime, difatti sono soliti ingaggiarli per lavori di ogni genere e, se soddisfatti dall'operato, ricompensarli equamente. Da generazioni sono divenuti i guardiani della Catena Ferrea, un antico manufatto che viene issato ogni notte a chiusura della baia di Trieste così da renderla  sicura dalle bestie oscure ed ai cultisti che attendono in Rust, nella notte.

                • Skill Proficiencies: Atletica, Rapidità di mano
                • Tool Proficiencies: Mezzi marini.
                • Equipment: Collane e/o bracciali formati da piccoli ma robusti anelli di ferro.
                • Language: Tre lingue proibite (solo parlato).
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Ospitalità: Giuliani danno lavoro ed ospitalità a qualsiasi persona si dimostri degna. Questo li ha resi ben visti dalle razze inferiori e dai ceti più poveri che non esitano nell’aiutarli o dare informazioni nel riconoscereil loro stemma.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                   Popolano: I Giuliani sono visti. dalle altre casate come nobili di seconda classe per la loro. vicinanza al popolo, essi hanno svantaggio nel resistere alle prove di persuadere ed intimidire fatte nei loro confronti dalle altre famiglie.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Chiunque dimostri volontà di lavorare sodo in cambio di un onesto trattamento. Spesso razze inferiori
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Case grandi e spaziose, quasi sempre nelle vicinanze del mare ma spesso adornate ed ammobiliate in modi eleganti ma semplici. Mobili e decorazioni interne sono categoricamente costruite con un misto: di ferro e legno.
                </text>
            </trait>
        </background>

        <background>
            <name>Padovini</name>
            <proficiency>Acrobatics, Investigation</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>I Padovini sono un'antica famiglia da sempre dedita al servizio della città stessa. Temprano. i loro corpi con allenamenti giornalieri, intervallando ciò “con lezioni di economia e giurisprudenza. La loro incrollabile incorruttibilità ha fatto sì che l'Impero li designasse come detentori dei Registri Tavolari. | Padovini sono dunque gli addetti ‘alla custodia degli stessi, incrollabili e meticolosi nel segnalare al minimo sospetto personaggi o eventi oscuri. Dato il loro ruolo istituzionale sono trattati con rispetto dai cittadini che. tuttavia temono ritorsioni personali con eventuali allontanamenti dalla città per l'accusa di cultismo. L'agilità, l'astuzia e le spiccate capacità sociali, nonchè il timore reverenziale da parte della popolazione nei loro confronti, li hanno resi i migliori investigatori all'interno delle. mura: non è infrequente assistere ad inseguimenti sui tetti o perquisizioni lungo le affollate vie della città da parte loro.

                • Skill Proficiencies: Acrobazia, Investigare
                • Tool Proficiencies: Strumenti. dell’artigiano  (Calligrafo).
                • Equipment: Scorte da calligrafo, corde e rampini
                • Language: Comune, l’elfico ed una lingua proibita (solo parlato).
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Prezzo del Potere: Il senso del dovere: e l'incorruttibilità sono. prerequisiti fondamentali per: la famiglia ‘che, quasi. mai, sono accusati di trattamenti ingiusti. La loro esperienza con le relazioni sociali li concede vantaggio in persuasione mentre indagano su un mistero occulto.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Sangue Fluido: Quando vi è una perdita di. purezza del sangue il Cacciatore effettua un ulteriore tiro” Saggezza con CD 10: in caso di fallimento perde un ulteriore punto Purezza del Sangue.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Prevalentemente umani, ma non è raro trovare mezzelfi
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Strutture non eccessivamente appariscenti e situate in posizioni scoscese lungo il colle o vicino alle scogliere, ottime zone di allenamento
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Baseggio</name>
            <proficiency>Religione, Perception</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Alti e slanciati i membri della famiglia Baseggio sono soliti avere capelli corti e decorati con perle o ninnoli di vario genere. Caratterizzati da volti leggermente aguzzi, vestono. con. uno stile sontuoso. ed imponente prediligendo i toni di oro e rosso che richiamano al blasone di famiglia. Da: sempre in stretto contatto con la fede del Dogma, al quale elargiscono generose somme di denaro che molto spesso si tramutano in cariche ecclesiastiche per i membri della famiglia, siano queste sacerdotali o militari. Invitano molto spesso i membri delle altre famiglie nobiliari nelle proprie ville, aprendo le porte di queste per ogni genere di incontro o festa mondana. Benchè da qualcuno sia visto come una sorta di generosità, altri sostengono che sia solo un subdolo modo per sbattere in faccia al maggior numero di persone la loro opulenza e ricchezza.

                • Skill Proficiencies: Religione, Percezione
                • Tool Proficiencies: Un tipo di set da gioco.
                • Equipment: Vesti pregiate ed un anello con sigillo.
                • Language: Il comune ed il dialetto di un'altra città.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Fedeli: Essendo fortemente legati al Dogma, l'inquisizione tollera che i membri della famiglia facciano sporadico uso della magia e oggetti correlati con la straordinaria realtà.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Paranoia Sanguinea: A tutti i membri della famiglia Baseggio è stata inculcata l'idea che il loro sangue sia il più puro ed antico. Ognuno ha quindi una particolare paranoia legata al suo sangue. Questa devianza è scelta dal giocatore e può andare dalla semplice repulsione verso gli altri nobili alla paranoia di non farsi vedere con ferite aperte.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Solo umani, meglio se benestanti ed abili nel colloquiare.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Presenti solo sul colle cittadino, ville sfarzose con ampi saloni e doppi corridoi, uno per la nobiltà ed uno perla servitù.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Cigotti</name>
            <proficiency>Arcana, Nature</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Si dice discendano da un retaggio nordico, data la loro alta statura, i capelli chiari e gli occhi lucenti, ma dato che amano autodefinirsi “pellegrini del mondo” non è ben chiaro quale sia il.loro vero ed antichissimo lignaggio. La famiglia Cigotti è quella che più fra tutte brama la conoscenza della straordinaria realtà e per averla si spinge nei meandri più. oscuri delle foreste o delle catacombe. Questo ha decretato un'istruzione famigliare incentrata ‘sullo studio della geografia, ‘astronomia ed all'autosufficienza durante i viaggi. Un detto di famiglia recita che il tempo dedicato all'esplorazione ed alla ricerca di informazioni o artefatti oscuri, deve essere uguale a quello speso per l'analisi e lo studio di questi nella propria abitazione. Sono molto cortesi e prediligono una grande cooperazione tra. le famiglie nobiliari con lo scopo di raggiungere la. verità, difatti amando discutere con il maggior numero di persone.

                • Skill Proficiencies: Arcana, Natura
                • Tool Proficiencies: Kit da erborista.
                • Equipment: Scorte da: erborista, un cote per affilare.
                • Language: Comune ed Elfico.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Istruzione guida: Date le loro conoscenze approfondite in ambito geografico, è raro che un Cigotti perda la strada. Quando è in esplorazione durante un viaggio o una caccia ha vantaggio a tutte le prove di sopravvivenza.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Ancora un po’: La loro voglia di conoscereed esplorare li rende distratti da ciò che li circonda, difatti sono soliti lanciarsi a testa bassa in ogni sfida, anche a discapito della [oro salute.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Umani acculturati li affiancano per studi e ricerche, mentre per i lavori più umili e specializzati sono soliti non avere limiti di razze.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    Grandi magioni identificate soprattutto da ampi giardini e da alte torri con osservatori astronomici al suo interno.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Verbania-->

        <background>
            <name>Borromeo</name>
            <proficiency>Religion, Investigation</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>La cura per il proprio aspetto è il tratto distintivo della Famiglia, le mani ben curate sonoil loro biglietto da visita. I loro capelli hanno gradazioni dal rosso accesofino al marrone scuro, difficilmente neri ma mai biondi. Il naso pronunciato e gli occhi piccoli sonoi tratti. che più caratterizzano la fisionomia dei Borromeo. Sono piuttosto esili e la carnagione è molto chiara nelle donne e leggermente meno negli uomini. Mecenati di ogni forma d'arte hanno una predilezione verso la pittura e il pianoforte. Si sentono i padroni indiscussi di Verbania, anche se attualmente i Barbavara detengono il potere sulla Città. La loro visione del mondo: li vede come dei prescelti dall’Innominato e, allo stesso tempo, tendono a sentirsi come veri protagonisti della Caccia, come se il destino della razza umana fosse posto solo sulle loro spalle.

                • Skill Proficiencies: Religione, Investigare
                • Tool Proficiencies: Strumenti da orefice
                • Equipment: Abito in seta rosso cucito con fili d’oro, Fiala di essenza di rosa, penna di grifone ed inchiostro rosso
                • Language: italiano e latino
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Favore del dogma: Grazie ai propri contatti all’interno del Dogma i Borromeo possono facilmente avere udienza anche con alte cariche.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Misantropia: I Borromeo tengono molto alla purezza del sangue, quasi in modo maniacale tanto da credere che proferire parola ad un individuo privo di titolo nobiliare possa in qualche modo intaccarne la purezza.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    figli di orefici, ricchi mercanti e simili benestanti
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    la loro residenza storica è il Palazzo Borromeo, ma possiedono altri palazzi sfarzosi nel centro di Verbania.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Della SIlva</name>
            <proficiency>Religione, Athletics</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Alti e di corporatura robusta i Della Silva sembrano essere nati per cacciare. I tratti spigolosi e squadrati caratterizzano, assieme ai capelli scuri e alle barbe folte, tendono ad essere di corporatura alta e robusta, ma non molto gradevoli nell'aspetto, decisamente trasandato per appartenere ad una stirpe nobiliare. Non amano molto i convenevoli e se possono evitano di avere conversazioni con i borghesi, partecipano occasionalmente alle loro feste, ma solo se vi sono-mercanti con cui poter imbastire scambi. commerciali. Molto .religiosi, coltivano un morboso interesse per usi, costumi e rituali degli antichi popoli pagani che abitavano la.val d’Ossola. Grandi amanti invece delle feste popolari e della birra e, a causa di un tragico evento nella loro città natale, oggi si trovano esuli a Verbania, cercando nuove sfide con l'antico sogno di riconquistare l'onore perduto.

                • Skill Proficiencies: Religione, Atletica
                • Tool Proficiencies: Strumenti da Costruttore
                • Equipment: Abiti da mercante, strumenti da costruttore, taccuino rilegato in pelle conlacciin filo di rame
                • Language: Tedesco
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Amico del popolo: Ai Della Silva piace mischiarsi con la gente comune e saiutarla in ogni modo possibile. Sono molte le persone che hanno utilizzato le loro chiatte per fuggire lungo il fiume o hanno ricevuto ospitalità nelle loro ville, allo stesso modo per loro è facile trovare persone disposte ad offrirgli un passaggio in nave, un piatto caldo o tetto sotto cui dormire.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Smania di uccidere: Esiste solo la Caccia, spesso la antepongono alla Famiglia e alle loro stesse necessità, si può dire che per loro la Caccia sia una vera e propria dipendenza.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    chiunque riesca a guadagnarsi la loro fiducia.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    non amano viverein palazzi sfarzosi, ma possiedono alcuni palazzi di modeste dimensioni nella periferia di Verbania.
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Cerro</name>
            <proficiency>Deception, Insight</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Difficilmente instaurano rapporti di fiducia con persone al di fuori della Famiglia e se lo fanno è per un tornaconto personale. Caratterizzati da pelle e capelli scuri, con fisici longilinei ma abbastanza muscolosi. Nonostante facciano della dialettica la loro arma preferita, sono abbastanza riservati e parlano solo quando necessario. Il viso è caratterizzato da lineamenti spogolosi, occhi molto scuri quasi neri e labbra piuttosto grandi. Si narra che la loro Famiglia sia nata accogliendo diversi reietti di altre casate e che si.siano fatti largo nel mondo nobiliare con l’astuzia e l'inganno, riuscendo a ritagliarsi un posto nell’oscuro mondo. Quando San Giorgio giunse per sconfiggere il drago, i Cerro furono lesti a mandare in suo aiuto i loro soldati e fu idea di Paolo XIV conte dei Cerro di buttare la carcassa nel lago d'Orta, fatto che causò l’avversione degli abitanti e la loro cacciata da Omegna. Oggi si trovano esuli a Verbania, cercando di trovare un nuovo modo. per sfruttare i loro talenti a livello politico per tornare a prosperare nella casa di altre famiglie nobili.

                • Skill Proficiencies: Inganno, Intuizione
                • Tool Proficiencies: Strumenti da Intagliatore
                • Equipment: Strumenti da intagliatore, Medaglione inlegno di cerro con inciso lo stemma della Casata, Tunica in lino blu notte con cuciture in argento
                • Language: Italiano e una lingua proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Manipolatore: I Cerro sanno come manipolare e ottenere informazioni dalle persone. Se effettuano una prova di inganno o di indagare su una persona che conoscono o di cui hanno potuto studiare i comportamenti per almeno 15 minuti dispongono di vantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Tutto ad ogni costo: I Cerro tendono ad essere doppiogiochisti e ad utilizzare ogni tipo di sotterfugio per raggiungereil loro scopo
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    gente di basso ligsnaggio che garantisca loro totale abnegazione oppure mercenari.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    preferiscono abitazioni a più livelli, possibilmente torri, situate in posizioni rialzate e che garantiscano una visuale ampia del territorio circostante. A Verbania hanno una grossa torre vicino al confine nord della città.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Voghera-->

        <background>
            <name>Dal Verme</name>
            <proficiency>Intimidation, Insight</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Capelli corti, abiti pratici ma appariscenti e un tono della voce più alto del normale sono i tratti distintivi della famiglia. Non solo condottieri ma anche studiosi fanno parte della famiglia Dal Verme, sono gli stessi patriarchi a spingere i giovani rampolli a diversificare le loro carriere per cercare di primeggiare in ogni ambito così da aumentareil prestigio della famiglia. Cercare dovesi genera del rumore è il modo più efficace per trovarli. Offrire loro una sfida è il modo migliore per ottenere la loro attenzione.

                • Skill Proficiencies: Intimidire, Intuizione
                • Tool Proficiencies: strumento musicale a scelta e un set da gioco a scelta
                • Equipment: uno strumento musicale e un set da gioco a scelta, stendardo della casata
                • Language: Comune più una lingua straniera
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Valorosi Condottieri: La voglia di primeggiare e di mettersi alla prova è tale da sfiorare l'incoscienza. Un Dal Verme non conoscerà mai la paura. Dispongono di vantaggio alle prove di paura non causate dalla magia.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Attaccabrighe: I Dal Verme nonostante il fine intelletto, tronfi anche della reputazione di fini strateghi dei loro patriarchi più famosi mal sopportano la disciplina e mettono in costante discussione chi li comanda. Non è raro che un Dal Verme ignori degli ordini per primeggiare dimostrare la sua abilità.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Giovani vogliosi di mettersi in mostra in qualungue campo ed anziani preoccupati della nuova generazione di scavezzacollo
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    palazzi cittadini e castelli nel contado
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Dal Pozzo</name>
            <proficiency>NAture, History</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Capelli ben curati, corporatura alta e asciutta, abiti in diverse tonalità di verde e una bussola sempre a portata di mano rendono riconoscibili i membri di questa Famiglia. Ad ogni caccia partecipano con entusiasmo, cercando di mettersi in mostra con le loro abilità ma sanno anche muoversi nonvisti quando l’occasione lo richiede, sia dentro che fuori le mura. Mal sopportano l'arroganza dei Dal Verme e la mellifluità sinistra dei Dattili, convinti che non solo l'effettiva competenza abbia un valore. Nelle loro tenute si possono trovare sia trofei di caccia che libri antichi e preziosi delle discipline più svariate che gli studiosi della famiglia custodiscono gelosamente lontano dagli occhi indiscreti delle altre famiglie nobiliari.

                • Skill Proficiencies: Natura, Storia
                • Tool Proficiencies: borsa da erborista e set da cartografo
                • Equipment: borsa da erborista, bussola, set da cartografo, ninnolo portafortuna trovato durante una spedizione
                • Language: Comune e una lingua proibita
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Esploratori Naturali: Un Dal Pozzo è un esploratore nato, sempre attento a ciò che lo circonda. Un Dal Pozzo ha vantaggio alle prove di Natura.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    La città è troppo Piccola: La ricerca di avventure condiziona tutta la vita di un Dal Pozzo e molto spesso anche la morte. Non si contano più i Cacciatori Dal Pozzo che siano partiti e mai più tornati e la città di Voghera riesce a malapena a contenere i giovani desiderosi. Molto spesso un Dal Pozzo agirà da avventato solo per ottenere un brivido d'eccitazione. Hanno anche ottenuto la fama di rovinare feste e cerimonie, anche se ogni Dal Pozzo affermerà che hannosolo contribuito a rallegrarle.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Giovani studiosi e cacciatori sono sempre ben visti, ma anche subumani che abbiano dimostrato la loro abilità
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    palazzi cittadini e ville signorili nel contado
                </text>
            </trait>
        </background>


        <background>
            <name>Dattili</name>
            <proficiency>Persuasion, Investigation</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Capelli ben curati e con monili preziosi, abiti colorati e con molti. pizzi, armi riccamente ornate e una grossa borsa tintinnante legata alla cintura fanno spiccarei Dattili tra la folla. Le feste e i balli sono i loro luoghi naturali e i Dattili sanno bene come rendersi amichevoli per ogni evento, tuttavia alcune voci, sicuramente a torto, sostengono che la loro ricchezza derivi anche da traffici non propriamente leciti. Sicuramente però a Voghera se si desidera un'informazione o un oggetto, per il giusto prezzo un Dattili saprà dare quanto richiesto, soprattutto se chi ne cede l’aiuto non si fa troppe domande.

                • Skill Proficiencies: Persuasione, Indagare
                • Tool Proficiencies: scacchi e un set da calligrafo
                • Equipment: set di scacchi pregiati, set da calligrafo, ceralacca e anello con sigillo
                • Language: Comune, Latino e Tedesco
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Benvoluti: Un Dattili è sempre benvenuto a Voghera, sia che si presenti in una chiesa del Dogma, sia nel palazzo del Siniscalco, sia tra.la plebe grazie alla loro generosità. Un Dattili ha vantaggio nelle prove di persuasione nei centri abitati (soprattutto se avviene uno scambio di denaro).
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Cittadini Agiati: La vita in città è decisamente comodae i Dattili hanno pochi interessi al di fuori di Viqueria. l'inesperienza durante la Caccia può costare caro e i Dattili spesso indecisi e sotto pressione si ritrovano a scegliere l'opzione più deleteria, e per questo motivo la loro opinione soprattutto tra i cacciatorinon è tenuta in grande considerazione. Un Dattili avrà uno svantaggio alle prove di persuasione quando. si trova in fuori dalle mura cittadine.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    Mercanti e contabili. Anche qualche subumano appariscente per sottolineare l'opulenza della famiglia
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    palazzi sfarzosi e torri moderne cittadine
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Maat-->

        <background>
            <name>Maat</name>
            <proficiency>Arcana, Survival</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Pelle nera come pece, incisa con simboli arcani intarsiati d'argento, capelli bianchi raccolti in complessi intrecci tribali. Alti e slanciati, dalle estremità affusolate, vestono dei colori dell'autunno e dell'inverno, con abiti istoriati di argento e gemme preziose. Hanno occhi molto grandi, neri e profondi come la notte, in cui si può trovare la stessa saggezza che si cela nell'oscurità. Osservano impassibili il mondo intornoa loro, attenti ai punti deboli dell’equilibrio, in costante ricerca dell'armonia. Per questo motivo vengono chiamati Cacciatori Armonici. Incompresi tra le Famiglie, che li reputano sempre intenti a tramare alle loro spalle, sono invece guerrieri pacifici che allenano corpo e mente all’eterna ricerca dell'armonia. Convinti che solo attraverso il conflitto si possa ottenere l’equilibrio, la guerra è per loro solo una manifestazione del travaglio interiore.

                • Skill Proficiencies: Arcana, Sopravvivenza
                • Tool Proficiencies: Sostanze da avvelenatore
                • Equipment: Sostanze da avvelenatore, un simbolo sacro di un'antica religione e vestiti in seta.
                • Language: Comune
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Legame al Wyrm: La Realtà Straordinaria ha origine antica, quasi come gli Elfi. La storia tramandata è falsa: non tiene conto del punto di vista delle altre razze. Durante una Caccia, se viene scoperto il nome della preda, puoi effettuare tutti i test di Storia con vantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Sangue impuro: Ogni interazione sociale con gli Umani dovrà essere effettuata con svantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    non hanno servitori, ma assistenti, generalmente Umani che possono svolgere semplici compiti.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    non hanno dimore sfarzose, preferendo delle semplici case comuni in cui costruire delle comunità private che possano passare inosservate.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Empi-->

       <background>
            <name>Empi</name>
            <proficiency>Nature, Survival</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Darsi un contegno e sembrare più civili. Non significa per forza mangiareil pollo con la forchetta, ma almeno usare le mani, vestirsi con i colori della casata cui appartenete e coprire certe parti che, non capite bene perché, vengono considerate indegne dagli umani, infine rispondere cortesemente e senza troppa ironia, magari utilizzando le forme verbali più onorevoli che la vostra razza concepisca certi modi dei mezzorchi per manifestare la loro obbedienza non sono considerati civili! La religione degli Umani vi considera senza anima, alla stregua degli animali: se sarete obbidienti, come i cani, allora sarete ricompensati; se sarete disobbedienti potreste finire comei cavalli azzoppati.

                • Skill Proficiencies: Natura, Sopravvivenza
                • Tool Proficiencies: uno strumento d’Artigiano a scelta
                • Equipment: lo strumento da Artigiano scelto, un boccale di birra e alcune foglie essiccate.
                • Language: Comune
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Legame al Wyrm: La Realtà Straordinaria ha origine antica, quasi come gli Elfi. La storia tramandata è falsa: non tiene conto del punto di vista delle altre razze. Durante una Caccia, se viene scoperto il nome della preda, puoi effettuare tutti i test di Storia con vantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Senza anima: interagire con un rappresentante delle Famiglie è inopportuno: se voleste parlare con uno di loro, dovrete superare un tiro di Persuasione, da effettuare con svantaggio, per chiedere la parola.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    siete voi.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    quelle dei vostri padroni.
                </text>
            </trait>
        </background> 

<!--Cittadini-->

        <background>
            <name>Cittadini</name>
            <proficiency>Insight, History</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>La città è un luogo protetto dove. poter vivere senza problemi. Questo la rende un crogiolo di diverse estrazioni sociali. I Cacciatori Popolani indossano vestiti scuri, di scarso valore e senza troppi fronzoli, ma comodi e robusti.
                
                • Skill Proficiencies: Intuizione, Storia
                • Tool Proficiencies: uno Strumento da Artigiano a scelta
                • Equipment: lo strumento da Artigiano scelto, un mazzo di chiavi di casa e dei vestiti di riserva.
                • Language: Comune e un dialetto italico
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Esclusione dal Wyrm: l’Orrore vive fuori città e a te non interessa. Durante la Caccia, se vuoi nasconderti, puoi effettuare i test di Furtività con vantaggio.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Difetto</name>
                <text>
                    Paura della Realtà Straordinaria: il sovrannaturale ti atterrisce, rendendoti un pessimo compagno di Caccia. Hai svantaggio nei Tiri Salvezza contro effetti di Paura provocati da creature della Realtà Straordinaria.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    ancora non ne avete, ma sperate di ottenere fama e denaro sufficiente a comprarvene qualcuno
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    avete una casa dignitosa in cui vivere.
                </text>
            </trait>
        </background>

<!--Mercenario Cacciatore-->

        <background>
            <name>Mercenario Cacciatore</name>
            <proficiency>Perception, Arcana</proficiency>
            <trait>
                <name>Description</name>
                <text>Provenienti dai più disparati angoli dell'impero, composti da un crogiolo di razze impure. Sono consapevoli che la loro vita potrebbe finire in ogni momento e per questo motivo vivono più intensamente. Membri di una fratellanza senza radici ma fedele. Amano vestirsi con i costumi delle proprie terre d'origine o della propria razza, unica forma di distinzione in una congregadi pari. Il loro amore per la vita li porta a combattere la Straordinaria Realtà, nemesi stessa dell’esistenza. La fiducia nei propri compagni è la più grande risorsa dei Mercenari Cacciatori quando combattono in formazione. Meno affidabili se combattono per nobili incapaci e altezzosi. Liberi e fieri, riconoscono solo l'autorità marziale e si piegano solo agli ordini del loro comandante.

                • Skill Proficiencies: Percezione, Arcana
                • Tool Proficiencies: Scorte da Alchimista
                • Equipment: Strumenti dell’Artigiano (Alchimia) e polvere da sparo.
                • Language: una lingua proibita (la razza che si sceglie) e il Comune
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Privilegio</name>
                <text>
                    Fratellanza di guerrieri: Sebbene la abbattere la preda.sia l'obbiettivo principale, a diferenza dei Nobili Cacciatori, un Mercenario Cacciatore non abbandonerà mai un compagno che chieda aiuto.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Servitori</name>
                <text>
                    le reclute prestano servizio come aiutanti di campo, sperando un giorno di diventare Cacciatori o di sopravvivere tanto a lungo.
                </text>
            </trait>
            <trait>
                <name>Ville</name>
                <text>
                    le case armate delle gilde sono degli accampamenti militari, pronti a trasferirsi in poche ore in caso di pericolo o per raggiungereil prossimo ingaggio.
                </text>
            </trait>
        </background>   

<!---->

    </compendium>